Haut	O
benotzen	O
ech	O
Äppelviz	B-PRODUCT
all	O
Dag	O
.	O

Bei	O
engem	O
groussen	O
Datenzenter	O
hätt	O
een	O
en	O
héije	O
Stroumverbrauch	O
,	O
dat	O
géif	O
an	O
der	O
Natur	O
vum	O
Projet	O
leien	B-MED
.	O

Kommentar	O
vum	O
Fotograf	O
:	O
Ech	O
hun	O
nach	O
eng	O
Kéier	O
e	O
bëssen	O
un	O
der	O
Foto	O
vum	O
Chuck	B-PER
Berry	I-PER
geschafft	O
.	O

Zu	O
Clierf	B-LOC
gëtt	O
et	O
séissen	O
Mëllech	O
.	O

De	O
Präis	O
vun	O
Käicher	B-PRODUCT
ass	O
héich	O
.	O

D'	O
Käerjeng	B-ORG
Universitéit	I-ORG
ass	O
zu	O
Esch	B-LOC
aktiv	O
.	O

Déi	O
Lénk	B-ORG
huet	O
eng	O
Filial	O
zu	O
Brasília	B-LOC
.	O

Organsieiert	O
gett	B-MED
deset	O
Evenement	O
all	O
Joers	O
vun	O
"	O
Europa	O
Donna	O
Letzebuerg	O
"	O
.	O

Ech	O
schaffen	O
bei	O
Google	B-ORG
zu	O
Diddeleng	B-LOC
.	O

Och	O
d	O
'	O
Patrone	O
sollen	O
den	O
Asaz	O
vun	O
deene	O
Salariéë	O
méi	O
wierdegen	O
,	O
wéi	O
just	O
Merci	O
ze	O
soen	O
an	O
op	O
d	O
'	O
Schëller	B-MED
ze	O
klappen	O
.	O

Monaco	B-LOC
ass	O
eng	O
Stad	O
.	O

Zu	O
Delfzijl	B-LOC
ass	O
Balancéierbalken	B-EVENT
am	O
.	O

Auto	O
-	O
Moto	O
-	O
Sport	O
InternationalDe	O
Bruno	B-PER
Senna	O
fiert	O
warscheinlech	O
an	O
der	O
Formel	O
1Den	O
Neveu	O
vum	O
Ayrton	O
Senna	O
fiert	O
wahrscheinlech	O
d	O
'	O
nächst	O
Saison	O
an	O
der	O
Formel	O
1	O
.	O
De	O
Bruno	B-PER
Senna	O
soll	O
beim	O
neien	O
Team	O
Campos	O
un	O
den	O
Départ	O
goen	O
.	O

Den	O
20.	B-DATE
Abrëll	I-DATE
2014	I-DATE
war	O
Röntgen	B-MED
wichteg	O
.	O

Ech	O
hunn	O
Leitungswaasser	B-PRODUCT
am	O
Buttek	O
kaaft	O
.	O

Den	O
3.	B-DATE
Januar	I-DATE
2006	I-DATE
hunn	O
mir	O
dat	O
gemaach	O
.	O

An	O
der	O
Tierkei	O
kritt	O
een	O
déi	O
tierkesch	O
Iwwersetzung	O
vum	O
Adolf	B-PER
Hitler	I-PER
sengem	O
Bestseller	O
„	O
Mein	O
Kampf	O
“	O
zum	O
Spottpräis	O
ugebueden	O
.	O

Kanns	O
du	O
mir	O
Seef	B-PRODUCT
recommandéieren	O
?	O

Zu	O
Wiltz	B-LOC
gëtt	O
et	O
rouden	O
Räis	O
.	O

Ech	O
ginn	O
op	O
Club	B-EVENT
zu	O
Lusaka	B-LOC
.	O

Wann	O
dat	O
de	O
Nicolas	B-PER
Sarkozy	I-PER
gewuer	O
gëtt	O
.	O

Den	O
14.	B-DATE
Abrëll	I-DATE
2026	I-DATE
hunn	O
mir	O
dat	O
gemaach	O
.	O

Den	O
22.	B-DATE
Abrëll	I-DATE
2000	I-DATE
hunn	O
mir	O
dat	O
gemaach	O
.	O

Weess	O
du	O
wou	O
Baldrian	B-PRODUCT
ze	O
fannen	O
ass	O
?	O

Den	O
20.	B-DATE
Mee	I-DATE
2019	I-DATE
hunn	O
mir	O
dat	O
gemaach	O
.	O

Do	O
misst	O
ee	O
sech	O
jo	O
extra	O
Congé	O
huelen	B-MED
.	O

Ech	O
schaffen	O
bei	O
Käerjeng	B-ORG
Organisatioun	I-ORG
zu	O
Esch	B-LOC
.	O

Zu	O
Heek	B-LOC
ass	O
Weltmeeschterschaft	B-EVENT
am	O
6.	B-DATE
Juli	I-DATE
2020	I-DATE
.	O

Kanns	O
du	O
mir	O
Zitrounekraut	B-PRODUCT
recommandéieren	O
?	O

Ech	O
war	O
den	O
11.	B-DATE
Juni	I-DATE
2001	I-DATE
zu	O
Esch	B-LOC
.	O

Ech	O
ginn	O
op	O
Ettelbréck	B-EVENT
Tour	I-EVENT
1993	I-EVENT
zu	O
Ettelbréck	B-LOC
.	O

Ech	O
ginn	O
op	O
Engel	B-EVENT
zu	O
Botswana	B-LOC
.	O

D'	O
Ettelbréck	B-ORG
Verband	I-ORG
ass	O
zu	O
Grevenmacher	B-LOC
aktiv	O
.	O

Ech	O
schaffen	O
bei	O
Universitéit	B-ORG
Breslau	I-ORG
zu	O
SCHWEICH,	B-LOC
P&R	I-LOC
.	O

Ech	O
schaffen	O
bei	O
WorldCat	B-ORG
zu	O
Middletown	B-LOC
.	O

Den	O
10.	B-DATE
Juli	I-DATE
2015	I-DATE
war	O
d'Evenement	O
zu	O
Remich	B-LOC
.	O

A	O
Frankräich	O
huet	O
d	O
’	O
Regierung	O
nämlech	O
Ënnersichungen	O
iwwer	O
méiglech	O
gesondheetlech	B-MED
Risiken	O
.	O

Zu	O
Grevenmacher	B-LOC
gëtt	O
et	O
frëschen	O
Fësch	O
.	O

D'	O
Remich	B-ORG
Organisatioun	I-ORG
ass	O
zu	O
Ettelbréck	B-LOC
aktiv	O
.	O

Déifferdeng	B-ORG
Agence	I-ORG
ass	O
eng	O
Organisatioun	O
zu	O
Esch	B-LOC
.	O

Wou	O
kann	O
een	O
Hammbier	B-PRODUCT
zu	O
Lëtzebuerg	O
kafen	O
?	O

RTL	B-ORG
Lëtzebuerg	I-ORG
huet	O
eng	O
Filial	O
zu	O
Diddeleng	B-LOC
.	O

Ass	O
Gebratschs	B-PRODUCT
nach	O
am	O
Stock	O
?	O

Zu	O
Ettelbréck	B-LOC
gëtt	O
et	O
klenge	O
Räis	O
.	O

Haut	O
benotzen	O
ech	O
Gerolz	B-PRODUCT
all	O
Dag	O
.	O

Zu	O
Käerjeng	B-LOC
gëtt	O
et	O
waarme	O
Fësch	O
.	O

Zu	O
Grevenmacher	B-LOC
gëtt	O
et	O
schaarfen	O
Gif	O
.	O

Ech	O
war	O
den	O
8.	B-DATE
Abrëll	I-DATE
1999	I-DATE
zu	O
Ettelbréck	B-LOC
.	O

Zu	O
Déifferdeng	B-LOC
gëtt	O
et	O
gegrillte	O
Dachskäppchen	O
.	O

D'	O
Ettelbréck	B-ORG
Agence	I-ORG
ass	O
zu	O
Grevenmacher	B-LOC
aktiv	O
.	O

Den	O
15.	B-DATE
Abrëll	I-DATE
2011	I-DATE
hunn	O
mir	O
dat	O
gemaach	O
.	O

Ech	O
wunnen	O
zu	O
Oranjestad	B-LOC
.	O

Keng	O
Rüge	O
fir	O
de	O
Silvio	O
BerlusconiAm	O
Europaparlament	O
gouf	O
et	O
keng	O
Rüge	O
fir	O
de	O
Silvio	B-PER
Berlusconi	I-PER
an	O
dat	O
och	O
wéinst	O
den	O
3	O
Lëtzebuerger	O
CSV	O
-	O
Europadeputéierten	O
.	O

Den	O
3.	B-DATE
November	I-DATE
2021	I-DATE
war	O
d'Evenement	O
zu	O
Ettelbréck	B-LOC
.	O

Ech	O
schaffen	O
bei	O
Sozialdemokraten	B-ORG
zu	O
Costa	B-LOC
Rica	I-LOC
.	O

Bommeleeër	O
-	O
Prozess	O
,	O
.	O
DagDe	O
Jacques	B-PER
Santer	I-PER
huet	O
sech	O
beim	O
Procureur	O
gemelltAn	O
der	O
eigentlecher	O
Sëtzung	O
gouf	O
duerch	O
e	O
Fotosalbum	O
vun	O
engem	O
Fils	O
vum	O
fréiere	O
franséische	O
President	O
Valéry	B-PER
Giscard	I-PER
d	I-PER
'	I-PER
Estaing	I-PER
gebliedert	O
.	O

Ech	O
hu	O
Diabetis	B-MED
an	O
Schengen	B-LOC
am	O
Spidol	O
kritt	O
.	O

Ech	O
ginn	O
op	O
Käerjeng	B-EVENT
Festival	I-EVENT
1990	I-EVENT
zu	O
Käerjeng	B-LOC
.	O

Den	O
16.	B-DATE
Februar	I-DATE
2009	I-DATE
war	O
Coronavirus	B-MED
wichteg	O
.	O

Ech	O
ginn	O
op	O
Käerjeng	B-EVENT
Kiermes	I-EVENT
1998	I-EVENT
zu	O
Käerjeng	B-LOC
.	O

Ech	O
schaffen	O
bei	O
Demokratesch	B-ORG
Partei	I-ORG
zu	O
Beeler	B-LOC
.	O

D'	O
Police	B-ORG
Grand-Ducale	I-ORG
ass	O
zu	O
Käerjeng	B-LOC
aktiv	O
.	O

Zu	O
Grevenmacher	B-LOC
ass	O
d'Evenement	O
den	O
9.	B-DATE
Juni	I-DATE
1990	I-DATE
.	O

Djokovic	O
klappt	O
Federer	O
an	O
der	O
Finale	O
zu	O
Indian	O
WellsAm	O
ATP	O
Tennis	O
Tournoi	O
zu	O
Indian	O
Wells	O
gëtt	O
et	O
um	O
Enn	O
eng	O
Victoire	O
vum	O
Novak	B-PER
Djokovic	I-PER
.	O

Wou	O
kann	O
een	O
Gewulls	B-PRODUCT
zu	O
Lëtzebuerg	O
kafen	O
?	O

Ech	O
schaffen	O
bei	O
Ettelbréck	B-ORG
Verband	I-ORG
zu	O
Grevenmacher	B-LOC
.	O

Den	O
4.	B-DATE
Juli	I-DATE
2002	I-DATE
war	O
Infektioun	B-MED
wichteg	O
.	O

De	O
Jean	B-PER
-	I-PER
Claude	I-PER
Juncker	I-PER
gëtt	O
him	O
implizit	O
Recht	O
,	O
wann	O
hie	O
seet	O
,	O
datt	O
wann	O
d	O
'	O
EU	O
sech	O
net	O
ëm	O
hir	O
eege	O
Sécherheet	O
géif	O
këmmeren	O
,	O
da	O
géif	O
och	O
soss	O
keen	O
et	O
maachen	O
.	O

Zu	O
Miersch	B-LOC
fënnt	O
Miersch	B-EVENT
Final	I-EVENT
2025	I-EVENT
statt	O
.	O

RTL	O
.	O
lu	O
-	O
WM	O
-	O
Argentinien	O
-	O
Iran	O
1	O
:	O
0	O
Argentinien	O
-	O
Iran	O
1	O
:	O
0	O
No	O
enger	O
schwaacher	O
Partie	O
vun	O
den	O
Argentinier	O
konnt	O
de	O
Lionel	B-PER
Messi	I-PER
an	O
der	O
Nospillzäit	O
ganz	O
iwwerraschend	O
den	O
1	O
:	O
0	O
fir	O
Argentinien	O
markéieren	O
.	O

Kathoulesch	B-ORG
Partei	I-ORG
huet	O
eng	O
Filial	O
zu	O
Australien	B-LOC
.	O

Zu	O
Schengen	B-LOC
ass	O
Schengen	B-EVENT
Konferenz	I-EVENT
2012	I-EVENT
den	O
11.	B-DATE
Abrëll	I-DATE
2011	I-DATE
.	O

D'	O
Déifferdeng	B-ORG
Verband	I-ORG
ass	O
zu	O
Déifferdeng	B-LOC
aktiv	O
.	O

Buskonstrukteuren	O
,	O
an	O
Zesummenaarbecht	O
mam	O
Verband	B-MED
öffentlicher	O
Verkehrsbetriebe	O
(	O
VÖV	O
)	O
,	O
entworf	O
a	O
gebaut	O
.	O

Den	O
Käerjeng	B-EVENT
Gala	I-EVENT
2021	I-EVENT
ass	O
zu	O
Käerjeng	B-LOC
.	O

Den	O
27.	B-DATE
Mee	I-DATE
2008	I-DATE
war	O
Rollstull	B-MED
wichteg	O
.	O

Den	O
15.	B-DATE
Abrëll	I-DATE
2024	I-DATE
war	O
d'Evenement	O
zu	O
Wiltz	B-LOC
.	O

Ech	O
ginn	O
op	O
Adventsdekoratioun	B-EVENT
zu	O
Santo	B-LOC
Domingo	I-LOC
.	O

Zu	O
Miersch	B-LOC
gëtt	O
et	O
séissen	O
Yacht	O
.	O

Demokratesch	B-ORG
Partei	I-ORG
huet	O
eng	O
Filial	O
zu	O
Ulm	B-LOC
.	O

Ech	O
war	O
den	O
2.	B-DATE
Abrëll	I-DATE
2022	I-DATE
zu	O
Remich	B-LOC
.	O

Ech	O
ginn	O
op	O
Titulaire	B-EVENT
zu	O
LUX	B-LOC
Kirchberg,	I-LOC
B.E.I.	I-LOC
.	O

géi	O
,	O
fro	O
d'	O
Nopesch	O
fir	O
e	O
bësse	O
Meekraitchen	B-PRODUCT
aus	O
hirem	O
Gaart	O
!	O

Den	O
13.	B-DATE
Oktober	I-DATE
1998	I-DATE
war	O
Diabetis	B-MED
wichteg	O
.	O

Den	O
4.	B-DATE
Februar	I-DATE
2005	I-DATE
war	O
Diagnos	B-MED
wichteg	O
.	O

Ech	O
schaffen	O
bei	O
Diddeleng	B-ORG
Verband	I-ORG
zu	O
Miersch	B-LOC
.	O

Zu	O
Nieuwe	B-LOC
Niedorp	I-LOC
ass	O
Keelebunn	B-EVENT
am	O
.	O

De	O
Präis	O
vun	O
Gejäiz	B-PRODUCT
ass	O
vläicht	O
héich	O
.	O

Ech	O
ginn	O
op	O
Miersch	B-EVENT
Fuesent	I-EVENT
2024	I-EVENT
zu	O
Miersch	B-LOC
.	O

D'	O
Ettelbréck	B-ORG
Firma	I-ORG
ass	O
zu	O
Lëtzebuerg	B-LOC
aktiv	O
.	O

Zu	O
Antequera	B-LOC
ass	O
Fondue	B-EVENT
am	O
01.	B-DATE
Januar	I-DATE
.	O

D'	O
Esch	B-ORG
Partei	I-ORG
ass	O
zu	O
Esch	B-LOC
aktiv	O
.	O

Ech	O
hu	O
Féiwer	B-MED
an	O
der	O
Apdikt	O
kaaft	O
.	O

Kann	O
ech	O
Wierderbuch	B-PRODUCT
online	O
bestellen	O
?	O

Ech	O
wëll	O
Viz	B-PRODUCT
probéieren	O
.	O

Den	O
Déifferdeng	B-EVENT
Feierdag	I-EVENT
2011	I-EVENT
ass	O
zu	O
Déifferdeng	B-LOC
.	O

Apropos	O
vum	O
Rich	O
Simon	O
:	O
Iessmarathon	O
am	O
Dezember	O
Leschte	O
Freide	O
war	O
de	O
Bruno	B-PER
Mars	O
an	O
der	O
Rockhal	O
.	O

Den	O
13.	B-DATE
Abrëll	I-DATE
2020	I-DATE
war	O
AIDS	B-MED
wichteg	O
.	O

Ech	O
ginn	O
op	O
Heemmatch	B-EVENT
zu	O
Taichung	B-LOC
.	O

Ech	O
schaffen	O
bei	O
Ettelbréck	B-ORG
Uni	I-ORG
zu	O
Remich	B-LOC
.	O

Ech	O
hu	O
Verbandskëscht	B-MED
an	O
der	O
Apdikt	O
kaaft	O
.	O

De	O
Finn	O
hat	O
ee	O
ganz	O
schlechte	O
Start	O
erwëscht	O
an	O
esou	O
konnt	O
sech	O
de	O
Lewis	B-PER
Hamilton	I-PER
un	O
d	O
'	O
Spëtzt	O
setzen	O
.	O

Ech	O
schaffen	O
bei	O
Diddeleng	B-ORG
Partei	I-ORG
zu	O
Miersch	B-LOC
.	O

Zu	O
Déifferdeng	B-LOC
gëtt	O
et	O
waarme	O
Nuddelen	O
.	O

Zu	O
Schengen	B-LOC
ass	O
d'Evenement	O
den	O
23.	B-DATE
Juli	I-DATE
2012	I-DATE
.	O

Den	O
8.	B-DATE
Oktober	I-DATE
2005	I-DATE
war	O
MRI	B-MED
wichteg	O
.	O

Ech	O
ginn	O
op	O
Bull	B-EVENT
zu	O
Surinam	B-LOC
.	O

Jean	B-PER
-	I-PER
Claude	I-PER
Juncker	I-PER
:	O
Ma	O
jo	O
,	O
déi	O
Job	O
Description	O
,	O
déi	O
konnt	O
net	O
déi	O
sinn	O
,	O
déi	O
den	O
Här	O
Giscard	O
d	O
’	O
Estaing	O
wollt	O
,	O
nämlech	O
e	O
grousse	O
Chef	O
vun	O
Europa	O
,	O
dee	O
praktesch	O
en	O
Alleinherscher	O
an	O
Europa	O
ass	O
.	O

Den	O
5.	B-DATE
Mee	I-DATE
2018	I-DATE
war	O
Salef	B-MED
wichteg	O
.	O

An	O
dem	O
Sënn	O
ass	O
et	O
hoffentlech	O
net	O
wouer	O
datt	O
un	O
enger	O
obligatorescher	O
Impfung	B-MED
géint	O
déi	O
eege	O
Meenung	O
gedoktert	O
gëtt	O
.	O

Ech	O
ginn	O
op	O
Skelett	B-EVENT
zu	O
Zuideinde	B-LOC
.	O

Déifferdeng	B-ORG
Agence	I-ORG
ass	O
eng	O
Organisatioun	O
zu	O
Wiltz	B-LOC
.	O

an	O
dëser	O
Zooss	B-PRODUCT
schmaacht	O
een	O
d'	O
Gewierzer	O
gutt	O
eraus	O

Den	O
19.	B-DATE
Oktober	I-DATE
2026	I-DATE
war	O
Kriibs	B-MED
wichteg	O
.	O

Den	O
27.	B-DATE
Juli	I-DATE
1998	I-DATE
hunn	O
mir	O
dat	O
gemaach	O
.	O

Ech	O
wëll	O
Fruuchtdrëpp	B-PRODUCT
probéieren	O
.	O

De	O
Präis	O
vun	O
Mirabell	B-PRODUCT
ass	O
héich	O
.	O

Kann	O
ech	O
Sojaueleg	B-PRODUCT
online	O
bestellen	O
?	O

De	O
Kimi	B-PER
Räikkönen	I-PER
um	O
zweete	O
Lotus	O
gëtt	O
den	O
Siweneten	O
.	O

Den	O
10.	B-DATE
Dezember	I-DATE
1996	I-DATE
war	O
Paracetamol	B-MED
wichteg	O
.	O

Den	O
4.	B-DATE
Juli	I-DATE
1997	I-DATE
war	O
Salef	B-MED
wichteg	O
.	O

Den	O
Remich	B-EVENT
Festival	I-EVENT
2022	I-EVENT
ass	O
zu	O
Remich	B-LOC
.	O

Zu	O
Lëtzebuerg	B-LOC
gëtt	O
et	O
Brout	O
.	O

Ech	O
ginn	O
op	O
Bull	B-EVENT
zu	O
Mauritsfort	B-LOC
.	O

Zu	O
Diddeleng	B-LOC
gëtt	O
et	O
klenge	O
Fësch	O
.	O

De	O
Chauffer	O
deen	O
ze	O
vill	O
gedronk	O
hat	O
,	O
koum	O
an	O
d	O
'	O
Spidol	B-MED
.	O

De	O
Präis	O
vun	O
Wanterschong	B-PRODUCT
ass	O
héich	O
.	O

Wou	O
kann	O
een	O
Äiswäin	B-PRODUCT
zu	O
Lëtzebuerg	O
kafen	O
?	O

Déifferdeng	B-ORG
Verband	I-ORG
ass	O
eng	O
Organisatioun	O
zu	O
Diddeleng	B-LOC
.	O

Remich	B-ORG
Ministère	I-ORG
huet	O
eng	O
Filial	O
zu	O
Wiltz	B-LOC
.	O

Ech	O
ginn	O
op	O
Miersch	B-EVENT
Schueberfouer	I-EVENT
2009	I-EVENT
zu	O
Miersch	B-LOC
.	O

Den	O
25.	B-DATE
Oktober	I-DATE
2026	I-DATE
war	O
d'Evenement	O
zu	O
Ettelbréck	B-LOC
.	O

Bestëmmt	O
kennt	O
jiddereen	O
den	O
Här	O
Bill	B-PER
Gates	I-PER
,	O
de	O
Grënner	O
vu	O
Microsoft	O
.	O

Ech	O
hu	O
kierperlech	B-MED
an	O
der	O
Apdikt	O
kaaft	O
.	O

Zu	O
Lëtzebuerg	B-LOC
gëtt	O
et	O
rouden	O
Fësch	O
.	O

Am	O
Kader	O
vun	O
der	O
Chrëschtdagsmass	O
hunn	O
d	O
’	O
Schoulkanner	O
vu	O
Fëschbech	O
,	O
Angelsbierg	O
a	O
Schous	O
an	O
der	O
Fëschbecher	O
Porkierch	O
d	O
’	O
Krëppespill	O
Reech	O
eng	O
Hand	B-MED
gewisen	O
.	O

Hie	O
war	O
de	O
Fils	O
vum	O
Theodore	B-PER
Roosevelt	I-PER
Sr	O
.	O

Den	O
6.	B-DATE
August	I-DATE
2012	I-DATE
war	O
Asthma	B-MED
wichteg	O
.	O

Fir	O
de	O
Jean	B-PER
-	I-PER
Claude	I-PER
Juncker	I-PER
war	O
du	O
festzestellen	O
,	O
datt	O
an	O
deene	O
seelene	O
Fäll	O
wou	O
hien	O
ee	O
mëndlechen	O
Accord	O
fir	O
eng	O
Iwwerwaachung	O
ginn	O
huet	O
,	O
dës	O
ëmmer	O
zäitno	O
schrëftlech	O
reguléiert	O
ginn	O
ass	O
.	O

Ech	O
ginn	O
op	O
Biergcourse	B-EVENT
zu	O
Taichung	B-LOC
.	O

Ettelbréck	B-ORG
Uni	I-ORG
huet	O
eng	O
Filial	O
zu	O
Clierf	B-LOC
.	O

Zu	O
Miersch	B-LOC
gëtt	O
et	O
rouden	O
Kéis	O
.	O

Den	O
17.	B-DATE
Januar	I-DATE
2017	I-DATE
war	O
d'Evenement	O
zu	O
Käerjeng	B-LOC
.	O

Ech	O
schaffen	O
bei	O
Yoshida	B-ORG
Kōgyō	I-ORG
Kabushikigaisha	I-ORG
zu	O
Lellgen	B-LOC
.	O

Diddeleng	B-ORG
Ministère	I-ORG
huet	O
eng	O
Filial	O
zu	O
Miersch	B-LOC
.	O

De	O
Georges	B-PER
Mischo	O
ass	O
fest	O
dovunner	O
iwwerzeegt	O
,	O
datt	O
d	O
‘	O
Aarbecht	O
weidergeet	O
an	O
un	O
deem	O
wat	O
ugefaange	O
ginn	O
ass	O
och	O
weidergeschafft	O
gëtt	O
.	O

Den	O
22.	B-DATE
Januar	I-DATE
2015	I-DATE
hunn	O
mir	O
dat	O
gemaach	O
.	O

Den	O
Déifferdeng	B-EVENT
Fouer	I-EVENT
1990	I-EVENT
ass	O
zu	O
Déifferdeng	B-LOC
.	O

Zu	O
Ettelbréck	B-LOC
gëtt	O
et	O
séissen	O
Kichelchen	O
.	O

Ech	O
war	O
den	O
28.	B-DATE
September	I-DATE
2006	I-DATE
zu	O
Esch	B-LOC
.	O

Hie	O
verléift	O
sech	O
an	O
d	O
'	O
Gisa	O
(	O
Ilse	B-PER
Werner	I-PER
)	O
,	O
d	O
'	O
Frëndin	O
vu	O
sengem	O
verstuerwene	O
Brudder	O
.	O

Den	O
7.	B-DATE
Dezember	I-DATE
2023	I-DATE
war	O
Blutt	B-MED
wichteg	O
.	O

Zu	O
Wiltz	B-LOC
fënnt	O
Wiltz	B-EVENT
Nationalfeierdag	I-EVENT
2012	I-EVENT
statt	O
.	O

Den	O
Wiltz	B-EVENT
Fouer	I-EVENT
2005	I-EVENT
ass	O
zu	O
Wiltz	B-LOC
.	O

Ech	O
war	O
den	O
9.	B-DATE
Dezember	I-DATE
2024	I-DATE
zu	O
Wiltz	B-LOC
.	O

Dat	O
confirméiert	O
den	O
Ausseminister	O
Jean	B-PER
Asselborn	I-PER
.	O

D	O
’	O
Pore	O
ginn	O
opgeruff	O
,	O
fir	O
op	O
Allerhellegen	O
an	O
op	O
Allerséilen	O
um	O
12	O
.	O
05	O
Auer	O
d	O
’	O
Klacke	O
wärend	O
5	O
Minutten	O
ze	O
lauden	O
,	O
als	O
Zeeche	O
vum	O
Gedenken	O
un	O
all	O
Verstuerwen	O
a	O
grad	O
och	O
un	O
d	O
’	O
Affer	O
vun	O
der	O
Corona	O
-	O
Pandemie	B-MED
.	O

Den	O
6.	B-DATE
Juli	I-DATE
2020	I-DATE
war	O
Keeleklatz	B-EVENT
zu	O
Schätereg	B-LOC
.	O

Den	O
3.	B-DATE
Mäerz	I-DATE
2026	I-DATE
war	O
Tablett	B-MED
wichteg	O
.	O

Ech	O
hunn	O
Clavier	B-PRODUCT
am	O
Supermarché	O
gesinn	O
.	O

Ech	O
ginn	O
op	O
Monster	B-EVENT
zu	O
Simbabwe	B-LOC
.	O

Ass	O
Panéiermiel	B-PRODUCT
nach	O
am	O
Stock	O
?	O

Ech	O
ginn	O
op	O
Titel	B-EVENT
zu	O
Brichermillen	B-LOC
(Mutfert)	I-LOC
.	O

Zu	O
Miersch	B-LOC
ass	O
Miersch	B-EVENT
Ausstellung	I-EVENT
1992	I-EVENT
den	O
11.	B-DATE
November	I-DATE
2008	I-DATE
.	O

An	O
de	O
50er	O
Joren	O
krut	O
de	O
Sean	B-PER
Connery	I-PER
éischter	O
méi	O
kleng	O
Rollen	O
ouni	O
grousse	O
Succès	O
.	O

Ech	O
schaffen	O
bei	O
Venray	B-ORG
zu	O
Nakskov	B-LOC
.	O

Wat	O
fir	O
eng	O
Aussoe	O
mécht	O
de	O
Lance	B-PER
Armstrong	I-PER
den	O
Owend	O
am	O
Interview	O
beim	O
Oprah	O
Winfrey	O
?	O

Toei	B-ORG
Company	I-ORG
huet	O
eng	O
Filial	O
zu	O
Ruanda	B-LOC
.	O

Ass	O
Zelleri	B-PRODUCT
nach	O
am	O
Stock	O
?	O

Ech	O
schaffen	O
bei	O
Europäesch	B-ORG
Wirtschaftsgemeinschaft	I-ORG
zu	O
Haamstede	B-LOC
.	O

Ech	O
hu	O
Operatioun	B-MED
an	O
Grevenmacher	B-LOC
am	O
Spidol	O
kritt	O
.	O

Mir	O
fueren	O
op	O
Trier	B-LOC
.	O

Zu	O
Wiltz	B-LOC
gëtt	O
et	O
klenge	O
Apel	O
.	O

Den	O
28.	B-DATE
Dezember	I-DATE
1992	I-DATE
war	O
d'Evenement	O
zu	O
Ettelbréck	B-LOC
.	O

Beim	O
Demokrat	O
John	B-PER
Kerry	I-PER
sinn	O
et	O
d	O
'	O
Harvard	O
University	O
,	O
d	O
'	O
Bank	O
Citigroup	O
an	O
de	O
Medien	O
-	O
Imperium	O
Time	O
Warner	O
.	O

Den	O
10.	B-DATE
Januar	I-DATE
2004	I-DATE
hunn	O
mir	O
dat	O
gemaach	O
.	O

De	O
Präis	O
vun	O
Gehauls	B-PRODUCT
ass	O
héich	O
.	O

Kanns	O
du	O
mir	O
Gerubbels	B-PRODUCT
recommandéieren	O
?	O

Lëtzebuerg	B-ORG
Verband	I-ORG
ass	O
eng	O
Organisatioun	O
zu	O
Grevenmacher	B-LOC
.	O

Ech	O
war	O
den	O
17.	B-DATE
Abrëll	I-DATE
2002	I-DATE
zu	O
Käerjeng	B-LOC
.	O

Mir	O
gefält	O
Gejäiz	B-PRODUCT
ganz	O
gutt	O
.	O

Zu	O
Diddeleng	B-LOC
ass	O
d'Evenement	O
den	O
7.	B-DATE
Juni	I-DATE
2005	I-DATE
.	O

Den	O
aktuelle	O
WM	O
-	O
Leader	O
Lewis	B-PER
Hamilton	I-PER
klasséiert	O
sech	O
als	O
Zweeten	O
.	O

Ech	O
hunn	O
Lëns	B-PRODUCT
am	O
Supermarché	O
gesinn	O
.	O

Zu	O
Remich	B-LOC
gëtt	O
et	O
gebake	O
Gif	O
.	O

Ech	O
ginn	O
op	O
Schockela	B-EVENT
zu	O
Lund	B-LOC
.	O

Zu	O
Miersch	B-LOC
gëtt	O
et	O
grousse	O
Zopp	O
.	O

Ma	O
dobäi	O
muss	O
een	O
awer	O
och	O
soen	O
,	O
dass	O
d	O
'	O
Rihanna	B-PER
elo	O
och	O
schonn	O
eng	O
laang	O
Zäit	O
keng	O
nei	O
Musek	O
erausbruecht	O
huet	O
.	O

Ass	O
Weid	B-PRODUCT
nach	O
am	O
Stock	O
?	O

Ech	O
wunnen	O
zu	O
Benguela	B-LOC
.	O

4	O
.	O
de	O
Mark	O
Webber	O
um	O
zweete	O
Red	O
Bull	O
.	O
7	O
.	O
Kimi	B-PER
Räikkönen	I-PER
vun	O
der	O
Lëtzebuerger	O
Ecurie	O
Lotus	O
-	O
F1	O
-	O
Team	O
.	O

Zu	O
Lëtzebuerg	B-LOC
gëtt	O
et	O
schaarfen	O
Brout	O
.	O

A	O
wann	O
et	O
wierklech	O
net	O
anescht	O
geet	O
an	O
et	O
muss	O
ee	O
sech	O
am	O
Gesiicht	B-MED
krazen	O
,	O
dann	O
hal	O
ëmmer	O
een	O
Nuesschnappech	O
prett	O
,	O
fir	O
dech	O
mat	O
dësem	O
ze	O
krazen	O
.	O

Den	O
21.	B-DATE
Januar	I-DATE
2024	I-DATE
war	O
Operatioun	B-MED
wichteg	O
.	O

Den	O
16.	B-DATE
November	I-DATE
2026	I-DATE
war	O
Féiwer	B-MED
wichteg	O
.	O

Hie	O
war	O
hallef	O
blann	B-MED
an	O
hat	O
un	O
Aphasie	B-MED
gelidden	O
.	O

Den	O
war	O
Mëttelfeld	B-EVENT
zu	O
Noordgouwe	B-LOC
.	O

D	O
'	O
Schüler	O
aus	O
dem	O
Athenée	O
,	O
dem	O
Schengen	O
-	O
Lycée	O
an	O
dem	O
Lycée	O
Vauban	O
konnten	O
do	O
dem	O
Jean	B-PER
-	I-PER
Marc	I-PER
Ayrault	I-PER
,	O
dem	O
Sigmar	O
Gabriel	O
an	O
dem	O
Jean	B-PER
Asselborn	I-PER
hir	O
Froen	O
zum	O
Thema	O
Zukunft	O
vun	O
Europa	O
stellen	O
.	O

Ech	O
hunn	O
awer	O
eng	O
ausgeprägte	O
Frëndschaft	O
mam	O
Helmut	B-PER
Kohl	I-PER
an	O
och	O
mat	O
aneren	O
,	O
wat	O
net	O
esou	O
apparent	O
gëtt	O
.	O

Zu	O
Wiltz	B-LOC
ass	O
d'Evenement	O
den	O
23.	B-DATE
Februar	I-DATE
1999	I-DATE
.	O

Méi	O
Kontrollen	O
,	O
méi	O
Sécherheeten	O
:	O
En	O
Dënschdeg	O
goufen	O
de	O
SREL	O
-	O
Direkter	O
Patrick	O
Heck	O
an	O
dono	O
de	O
Premier	O
Jean	B-PER
-	I-PER
Claude	I-PER
Juncker	I-PER
vun	O
der	O
Kommissioun	O
gehéiert	O
.	O

Ech	O
hunn	O
Äppelter	B-PRODUCT
am	O
Supermarché	O
gesinn	O
.	O

Esou	O
steet	O
et	O
an	O
engem	O
Bréif	O
vun	O
der	O
AMMD	O
un	O
den	O
Escher	O
Buergermeeschter	O
Georges	B-PER
Mischo	O
,	O
deen	O
eis	O
virläit	O
.	O

Den	O
10.	B-DATE
November	I-DATE
2002	I-DATE
war	O
Pëllen	B-MED
wichteg	O
.	O

als	O
Entrée	O
zerwéiert	O
meng	O
Bomi	O
eng	O
gutt	O
Rëndfleeschbritt	B-PRODUCT
mat	O
Wermischel	O

Den	O
Déifferdeng	B-EVENT
Niklosmaart	I-EVENT
1991	I-EVENT
ass	O
zu	O
Déifferdeng	B-LOC
.	O

ech	O
hunn	O
am	O
léifste	O
Paangecher	O
,	O
déi	O
mat	O
Wëllkarmiel	B-PRODUCT
gemaach	O
ginn	O

Dofier	O
wëllen	O
mier	O
IERCH	O
hei	O
en	O
groussen	O
soen	O
,	O
dofier	O
dass	O
dier	O
sou	O
aktiv	B-MED
sidd	O
,	O
mat	O
un	O
dem	O
ganzen	O
deelhuelt	O
,	O
an	O
och	O
mat	O
probéiert	O
hudd	O
eis	O
Säit	O
bekannt	O
ze	O
maachen	O
.	O

Ech	O
schaffen	O
bei	O
Technesch	B-ORG
Universitéit	I-ORG
Delft	I-ORG
zu	O
Italien	B-LOC
.	O

Schéinste	O
Fra	O
vun	O
der	O
WeltD	O
'	O
Jennifer	B-PER
Lopez	I-PER
muss	O
elo	O
séin	O
Titel	O
vun	O
"	O
schéinster	O
Fra	O
vun	O
der	O
Welt	O
"	O
ofginn	O
.	O

Ech	O
war	O
den	O
14.	B-DATE
November	I-DATE
2004	I-DATE
zu	O
Grevenmacher	B-LOC
.	O

Ech	O
schaffen	O
bei	O
Caritas	B-ORG
Slowakei	I-ORG
zu	O
Meer	B-LOC
.	O

Ech	O
schaffen	O
bei	O
Deutsche	B-ORG
Bahn	I-ORG
zu	O
Uruguay	B-LOC
.	O

Den	O
war	O
Lat	B-EVENT
zu	O
Chelmsford	B-LOC
.	O

Dat	O
wier	O
heiansdo	O
problematesch	O
,	O
gëtt	O
de	O
Jean	B-PER
Asselborn	I-PER
zou	O
.	O

Ech	O
war	O
den	O
10.	B-DATE
Mäerz	I-DATE
2002	I-DATE
zu	O
Käerjeng	B-LOC
.	O

De	O
Bruno	B-PER
Spengler	O
ass	O
de	O
séiersten	O
Tour	O
gefuer	O
:	O
an	O
1	O
Minutt	O
an	O
33	O
,	O
Sekonnen	O
hat	O
hien	O
séng	O
27	O
.	O
Ronn	O
gedréint	O
.	O

Zu	O
Hengelo	B-LOC
ass	O
Veteran	B-EVENT
am	O
7.	B-DATE
September	I-DATE
2020	I-DATE
.	O

Ech	O
hu	O
Krankekeess	B-MED
an	O
Déifferdeng	B-LOC
am	O
Spidol	O
kritt	O
.	O

Ech	O
schaffen	O
bei	O
Europäesch	B-ORG
Wirtschaftsgemeinschaft	I-ORG
zu	O
Ousterbur	B-LOC
(Miedernach)	I-LOC
.	O

Den	O
13.	B-DATE
Januar	I-DATE
2003	I-DATE
hunn	O
mir	O
dat	O
gemaach	O
.	O

Zu	O
Esch	B-LOC
gëtt	O
et	O
frëschen	O
Fësch	O
.	O

Den	O
10.	B-DATE
Mäerz	I-DATE
1994	I-DATE
war	O
Kriibs	B-MED
wichteg	O
.	O

Zu	O
Grevenmacher	B-LOC
fënnt	O
Grevenmacher	B-EVENT
Feierdag	I-EVENT
1991	I-EVENT
statt	O
.	O

Zu	O
Diddeleng	B-LOC
gëtt	O
et	O
Kaffi	O
.	O

Ech	O
ginn	O
op	O
Debutant	B-EVENT
zu	O
’s-Gravenpolder	B-LOC
.	O

Den	O
24.	B-DATE
Mee	I-DATE
2015	I-DATE
hunn	O
mir	O
dat	O
gemaach	O
.	O

Ech	O
war	O
den	O
14.	B-DATE
Mee	I-DATE
2002	I-DATE
zu	O
Wiltz	B-LOC
.	O

Den	O
9.	B-DATE
Juli	I-DATE
2011	I-DATE
hunn	O
mir	O
dat	O
gemaach	O
.	O

Ech	O
war	O
den	O
18.	B-DATE
November	I-DATE
2004	I-DATE
zu	O
Esch	B-LOC
.	O

Zu	O
Käerjeng	B-LOC
ass	O
d'Evenement	O
den	O
13.	B-DATE
Mee	I-DATE
2019	I-DATE
.	O

Zu	O
Remich	B-LOC
ass	O
d'Evenement	O
den	O
6.	B-DATE
Mäerz	I-DATE
2026	I-DATE
.	O

Wou	O
kann	O
een	O
Zockerwatt	B-PRODUCT
zu	O
Lëtzebuerg	O
kafen	O
?	O

Zu	O
Clierf	B-LOC
ass	O
d'Evenement	O
den	O
3.	B-DATE
November	I-DATE
2002	I-DATE
.	O

Schengen	B-ORG
Ministère	I-ORG
huet	O
eng	O
Filial	O
zu	O
Ettelbréck	B-LOC
.	O

Cactus	B-ORG
ass	O
eng	O
Organisatioun	O
zu	O
Kuba	B-LOC
.	O

Ech	O
hunn	O
Gerabbels	B-PRODUCT
gëschter	O
kaaft	O
.	O

Ech	O
wunnen	O
zu	O
Buré-la-Ville	B-LOC
.	O

De	O
franséische	O
President	O
François	B-PER
Hollande	I-PER
hat	O
den	O
Ausnamezoustand	O
no	O
den	O
Attentater	O
vu	O
Paräis	O
den	O
13	O
.	O
November	O
d	O
'	O
lescht	O
Joer	O
dekretéiert	O
-	O
e	O
gouf	O
zanterhier	O
scho	O
véier	O
Mol	O
verlängert	O
.	O

Den	O
Nicolas	B-PER
Sarkozy	I-PER
war	O
d	O
'	O
Aussoe	O
vum	O
Viviane	O
Reding	O
skandaliséiert	O
an	O
hie	O
sot	O
,	O
Lëtzebuerg	O
kéint	O
d	O
'	O
Roma	O
jo	O
ophuelen	O
.	O

Ech	O
ginn	O
op	O
Lëtzebuerg	B-EVENT
Buergbrennen	I-EVENT
2001	I-EVENT
zu	O
Lëtzebuerg	B-LOC
.	O

Am	O
November	O
gesäit	O
den	O
deemolege	O
Premier	O
Jean	B-PER
-	I-PER
Claude	I-PER
Juncker	I-PER
den	O
RTL	O
-	O
Zeien	O
Eugène	O
Beffort	O
.	O

Den	O
21.	B-DATE
Abrëll	I-DATE
2013	I-DATE
war	O
Bluttanalys	B-MED
wichteg	O
.	O

Den	O
war	O
Härenekipp	B-EVENT
zu	O
Kasachstan	B-LOC
.	O

Den	O
21.	B-DATE
Mäerz	I-DATE
2007	I-DATE
war	O
d'Evenement	O
zu	O
Remich	B-LOC
.	O

Do	O
virdrun	O
warnt	O
de	O
britesche	O
Premier	O
David	B-PER
Cameron	I-PER
.	O

Esch	B-ORG
Partei	I-ORG
huet	O
eng	O
Filial	O
zu	O
Esch	B-LOC
.	O

SPÖ	B-ORG
huet	O
eng	O
Filial	O
zu	O
Antigua	B-LOC
a	I-LOC
Barbuda	I-LOC
.	O

Zu	O
Grevenmacher	B-LOC
gëtt	O
et	O
waarme	O
Fësch	O
.	O

RTL	O
.	O
lu	O
-	O
-	O
An	O
engem	O
Dag	O
21	O
Concerten	O
an	O
20	O
Uertschaften	O
am	O
LandHarmonie	O
Prince	B-PER
Guillaume	O
DéifferdengAn	O
engem	O
Dag	O
21	O
Concerten	O
an	O
20	O
Uertschaften	O
am	O
LandEn	O
neien	O
nationale	O
Rekord	O
huet	O
d	O
'	O
Harmonie	O
Prince	B-PER
Guillaume	O
vun	O
Déifferdeng	O
opgestallt	O
.	O

Vereenegt	B-LOC
Kinnekräich	I-LOC
ass	O
eng	O
Stad	O
.	O

Säin	O
Teamkolleg	O
Lewis	B-PER
Hamilton	I-PER
ass	O
um	O
Enn	O
den	O
Zweete	O
ginn	O
.	O

Venray	B-ORG
ass	O
eng	O
Organisatioun	O
zu	O
Réidel	B-LOC
.	O

Zu	O
Käerjeng	B-LOC
ass	O
d'Evenement	O
den	O
22.	B-DATE
Dezember	I-DATE
1996	I-DATE
.	O

Den	O
Wiltz	B-EVENT
Konferenz	I-EVENT
1990	I-EVENT
ass	O
zu	O
Wiltz	B-LOC
.	O

Ech	O
war	O
den	O
15.	B-DATE
Dezember	I-DATE
2005	I-DATE
zu	O
Lëtzebuerg	B-LOC
.	O

Bündnis	B-ORG
90/Die	I-ORG
Grünen	I-ORG
ass	O
eng	O
Organisatioun	O
zu	O
Zaamslag	B-LOC
.	O

Emmaberg	B-LOC
ass	O
eng	O
Stad	O
.	O

Ech	O
ginn	O
op	O
Zäitspill	B-EVENT
zu	O
Lublin	B-LOC
.	O

Zu	O
Ettelbréck	B-LOC
ass	O
Ettelbréck	B-EVENT
Meeschterschaft	I-EVENT
2003	I-EVENT
den	O
20.	B-DATE
November	I-DATE
2005	I-DATE
.	O

Den	O
19.	B-DATE
Juli	I-DATE
2007	I-DATE
war	O
d'Evenement	O
zu	O
Miersch	B-LOC
.	O

Den	O
1.	B-DATE
Mäerz	I-DATE
2022	I-DATE
war	O
Basketspillerin	B-EVENT
zu	O
Nassau	B-LOC
.	O

Den	O
war	O
Tabell	B-EVENT
zu	O
Kiel	B-LOC
.	O

Ech	O
ginn	O
op	O
Finall	B-EVENT
zu	O
Aranjuez	B-LOC
.	O

Wou	O
kann	O
een	O
Tierteg	B-PRODUCT
zu	O
Lëtzebuerg	O
kafen	O
?	O

Ech	O
ginn	O
op	O
Set	B-EVENT
zu	O
Q20052129	O
.	O

Den	O
23.	B-DATE
Mee	I-DATE
2008	I-DATE
war	O
d'Evenement	O
zu	O
Miersch	B-LOC
.	O

2	O
.	O
Nowuess	O
mat	O
Frëndin	O
Carina	O
ass	O
doDen	O
Hit	O
-	O
Produzent	O
Dieter	B-PER
Bohlen	I-PER
ass	O
nees	O
Papp	O
ginn	O
.	O

Zu	O
Clierf	B-LOC
ass	O
d'Evenement	O
den	O
28.	B-DATE
August	I-DATE
1991	I-DATE
.	O

Den	O
16.	B-DATE
November	I-DATE
2004	I-DATE
war	O
Infektioun	B-MED
wichteg	O
.	O

Cyclissem	O
:	O
No	O
der	O
A	O
-	O
Prouf	O
ass	O
och	O
d	O
'	O
B	O
-	O
Prouf	O
vum	O
Fränk	O
Schleck	O
positiv	B-MED
.	O

Ausserdeem	O
war	O
hien	O
als	O
Co	O
-	O
Songwriter	O
um	O
Hit	O
"	O
Shallow	O
"	O
vum	O
Lady	B-PER
Gaga	I-PER
a	O
Bradley	O
Cooper	O
(	O
A	O
Star	B-MED
Is	O
Born	O
)	O
bedeeelegt	O
.	O

D'	O
Universitéit	B-ORG
Lëtzebuerg	I-ORG
ass	O
zu	O
Clierf	B-LOC
aktiv	O
.	O

De	O
Präis	O
vun	O
Sandwich	B-PRODUCT
ass	O
héich	O
.	O

Zu	O
Käerjeng	B-LOC
ass	O
d'Evenement	O
den	O
5.	B-DATE
September	I-DATE
2021	I-DATE
.	O

Jean	B-PER
-	I-PER
Claude	I-PER
Juncker	I-PER
:	O
Also	O
,	O
ech	O
hunn	O
ni	O
dru	O
gegleeft	O
,	O
datt	O
an	O
engem	O
Vertrag	O
steet	O
,	O
wat	O
fir	O
eng	O
Sozialpolitik	O
,	O
datt	O
ee	O
kritt	O
.	O

Den	O
7.	B-DATE
Januar	I-DATE
1997	I-DATE
war	O
Spidol	B-MED
wichteg	O
.	O

Zu	O
Miersch	B-LOC
ass	O
Miersch	B-EVENT
Concert	I-EVENT
1999	I-EVENT
den	O
25.	B-DATE
Februar	I-DATE
1992	I-DATE
.	O

Ech	O
ginn	O
op	O
Jelli	B-EVENT
zu	O
Monaco	B-LOC
.	O

Dat	O
ass	O
e	O
Plus	O
vu	O
bal	O
3	O
,	O
8	O
%	O
par	O
rapport	O
zu	O
där	O
selwechter	O
Period	B-MED
d	O
’	O
lescht	O
Joer	O
.	O

Den	O
26.	B-DATE
Januar	I-DATE
1997	I-DATE
war	O
Tablett	B-MED
wichteg	O
.	O

Ech	O
ginn	O
op	O
Fan	B-EVENT
zu	O
Saint-Germain-des-Prés	B-LOC
.	O

Zu	O
Grevenmacher	B-LOC
gëtt	O
et	O
séissen	O
Gif	O
.	O

Zu	O
Wiltz	B-LOC
ass	O
d'Evenement	O
den	O
20.	B-DATE
Januar	I-DATE
2023	I-DATE
.	O

Høyre	B-ORG
ass	O
eng	O
Organisatioun	O
zu	O
Haamstede	B-LOC
.	O

Säin	O
Idol	O
ass	O
säit	O
sengem	O
5te	O
Liewensjoer	O
den	O
David	B-PER
Guetta	I-PER
an	O
hatt	O
well	O
mat	O
senger	O
Musek	O
d	O
’	O
Leit	O
zesumme	O
bréngen	O
an	O
dofir	O
suergen	O
dass	O
se	O
ee	O
gléckleche	O
Moment	O
mat	O
him	O
deelen	O
.	O

Den	O
Esch	B-EVENT
Schueberfouer	I-EVENT
2024	I-EVENT
ass	O
zu	O
Esch	B-LOC
.	O

Friedrich-Alexander-Universität	B-ORG
huet	O
eng	O
Filial	O
zu	O
La	B-LOC
Seyne-sur-Mer	I-LOC
.	O

Den	O
9.	B-DATE
Juni	I-DATE
2010	I-DATE
hunn	O
mir	O
dat	O
gemaach	O
.	O

Ech	O
brauch	O
Kassler	B-PRODUCT
fir	O
doheem	O
.	O

Ech	O
schaffen	O
bei	O
Q3561700	O
zu	O
Somalia	B-LOC
.	O

Zu	O
Clierf	B-LOC
gëtt	O
et	O
gebake	O
Dachskäppchen	O
.	O

Ech	O
ginn	O
op	O
Hallschent	B-EVENT
zu	O
Alexandria	B-LOC
.	O

Den	O
Auguste	B-PER
Rodin	I-PER
huet	O
dat	O
originaalt	O
Wierk	O
am	O
Joer	O
zum	O
.	O
Gebuertsdag	O
vum	O
Victor	B-PER
Hugo	I-PER
realiséiert	O
.	O

Ech	O
ginn	O
op	O
Distanzschoss	B-EVENT
zu	O
Frederiksværk	B-LOC
.	O

Ech	O
sichen	O
Ënn	B-PRODUCT
fir	O
doheem	O
.	O

Ech	O
hunn	O
Bakuewen	B-PRODUCT
gëschter	O
kaaft	O
.	O

Ech	O
ginn	O
op	O
Ballbesëtz	O
zu	O
Gaasperech,	B-LOC
Guillaume	I-LOC
Kroll	I-LOC
.	O

Ech	O
ginn	O
op	O
Proufsall	B-EVENT
zu	O
Lampertsbierg,	B-LOC
Lycée	I-LOC
Michel	I-LOC
Lucius	I-LOC
.	O

Ech	O
hu	O
Zant	B-MED
an	O
der	O
Apdikt	O
kaaft	O
.	O

Wéinst	O
den	O
zwou	O
schwéier	B-MED
préifbaren	O
hyperbolesche	O
Spigelflächen	O
ass	O
d	O
'	O
Fabrikatioun	O
vu	O
klenge	O
Ritchey	O
-	O
Chrétien	O
-	O
Cassegrain	O
-	O
Teleskopen	O
net	O
sënnvoll	O
.	O

A	O
während	O
deem	O
stierwen	B-MED
d	O
‘	O
Kanner	O
…	O

Ech	O
sichen	O
Päerdsfleesch	B-PRODUCT
fir	O
doheem	O
.	O

Wa	O
mer	O
daat	O
wellen	O
amchen	O
,	O
musse	O
mer	O
eis	O
heibannen	O
Zäit	O
gin	O
,	O
déi	O
néideg	O
Informatiounen	O
anhuelen	B-MED
an	O
des	O
Donnéen	O
am	O
Detail	O
analyséieren	O
.	O

Ech	O
ginn	O
op	O
Aachtelsfinall	B-EVENT
zu	O
Werpin	B-LOC
.	O

Ech	O
brauch	O
T	B-PRODUCT
-	I-PRODUCT
Shirt	I-PRODUCT
fir	O
doheem	O
.	O

Zu	O
Wiltz	B-LOC
ass	O
Wiltz	B-EVENT
Buergbrennen	I-EVENT
1995	I-EVENT
den	O
19.	B-DATE
September	I-DATE
1991	I-DATE
.	O

Antigua	B-LOC
a	I-LOC
Barbuda	I-LOC
ass	O
eng	O
Stad	O
.	O

Wou	O
kann	O
een	O
Trockner	B-PRODUCT
zu	O
Lëtzebuerg	O
kafen	O
?	O

Wou	O
kann	O
een	O
Erfrëschung	B-PRODUCT
zu	O
Lëtzebuerg	O
kafen	O
?	O

"	O
D	O
'	O
Situatioun	O
vun	O
där	O
héijer	O
Unzuel	O
u	O
Flüchtlingen	O
ass	O
katastrofal	O
"	O
,	O
war	O
de	O
Constat	O
vum	O
Lëtzebuerger	O
Ausseminister	O
Jean	B-PER
Asselborn	I-PER
,	O
fir	O
deen	O
et	O
och	O
den	O
éischten	O
Meeting	O
un	O
der	O
Spëtzt	O
vum	O
JAI	O
-	O
Conseil	O
war	O
.	O

Zu	O
Remich	B-LOC
gëtt	O
et	O
klenge	O
Känguru	O
.	O

Den	O
war	O
Allerséilen	B-EVENT
zu	O
Schengen	B-LOC
.	O

Den	O
29.	B-DATE
Januar	I-DATE
2020	I-DATE
war	O
d'Evenement	O
zu	O
Grevenmacher	B-LOC
.	O

Ma	O
do	O
geet	O
de	O
Stress	B-MED
direkt	O
weider	O
,	O
well	O
den	O
Toilette	O
-	O
Roulot	O
an	O
déi	O
falsch	O
Richtung	O
hänkt	O
.	O

Zu	O
Esch	B-LOC
gëtt	O
et	O
gegrillte	O
Apel	O
.	O

De	O
Karl	B-PER
Rosenkranz	I-PER
war	O
de	O
Jong	O
vun	O
engem	O
Steierbeamte	O
vu	O
Magdeburg	O
.	O

hal	O
emol	O
op	O
mat	O
dengem	O
stännege	O
Gemeckers	B-PRODUCT
!	O

Den	O
EU	O
Kommissiounspresident	O
Jean	B-PER
-	I-PER
Claude	I-PER
Juncker	I-PER
hat	O
scho	O
virun	O
zwou	O
Wochen	O
Prozedure	O
géint	O
déi	O
betraffe	O
Länner	O
annoncéiert	O
.	O

Ech	O
schaffen	O
bei	O
Hutschenreuther	B-ORG
zu	O
Munneref	B-LOC
.	O

D	O
'	O
Sandra	B-PER
Favero	O
liwwert	O
de	O
Bewies	O
vun	O
enger	O
verréckter	O
Nuet	O
zu	O
Bëllig	O
.	O

Ech	O
hu	O
Prothese	B-MED
an	O
Diddeleng	B-LOC
am	O
Spidol	O
kritt	O
.	O

Zu	O
Käerjeng	B-LOC
ass	O
Käerjeng	B-EVENT
Festival	I-EVENT
2014	I-EVENT
den	O
2.	B-DATE
Mäerz	I-DATE
2014	I-DATE
.	O

Den	O
CSV	O
Europadeputéierten	O
Georges	B-PER
Bach	O
ass	O
“	O
Shadow	O
Rapporter	O
”	O
am	O
Parlament	O
zu	O
deem	O
Sujet	O
.	O

Mir	O
fueren	O
op	O
Republik	B-LOC
Kongo	I-LOC
.	O

Ech	O
schaffen	O
bei	O
Amazon	B-ORG
zu	O
Déifferdeng	B-LOC
.	O

Am	O
Viséier	O
vun	O
dëse	O
News	O
sinn	O
d	O
'	O
Demi	B-PER
Lovato	I-PER
selwer	O
,	O
d	O
'	O
Selena	B-PER
Gomez	I-PER
an	O
dem	O
Demi	O
säi	O
Verloobten	O
de	O
Max	O
Ehrich	O
.	O

Den	O
15.	B-DATE
Mäerz	I-DATE
1996	I-DATE
war	O
Therapie	B-MED
wichteg	O
.	O

Den	O
war	O
Äiskonschtleefer	B-EVENT
zu	O
Lucca	B-LOC
.	O

RTL	O
.	O
lu	O
-	O
International	O
-	O
Victoire	O
fir	O
de	O
Lewis	O
HamiltonFormel	O
1	O
,	O
GP	O
zu	O
AustinVictoire	O
fir	O
de	O
Lewis	O
HamiltonDe	O
Lewis	B-PER
Hamilton	I-PER
wënnt	O
de	O
Grousse	O
Präis	O
an	O
den	O
USA	O
.	O

E	O
weidert	O
Protokoll	O
op	O
dëser	O
Schicht	O
ass	O
d	O
'	O
ICMP	O
-	O
Protokoll	O
,	O
dat	O
sech	O
ëm	O
Feelermeldunge	O
këmmert	O
,	O
déi	O
bei	O
der	O
IP	O
-	O
Iwwerdroung	B-MED
optriede	O
kënnen	O
.	O

Zu	O
Diddeleng	B-LOC
ass	O
d'Evenement	O
den	O
22.	B-DATE
November	I-DATE
2003	I-DATE
.	O

Ech	O
ginn	O
op	O
Ettelbréck	B-EVENT
Niklosmaart	I-EVENT
1997	I-EVENT
zu	O
Ettelbréck	B-LOC
.	O

Ech	O
schaffen	O
bei	O
Westland	B-ORG
zu	O
St.	B-LOC
George’s	I-LOC
.	O

Den	O
war	O
Mee	O
zu	O
Urt	B-LOC
.	O

Rietspartei	B-ORG
huet	O
eng	O
Filial	O
zu	O
Psychiko	B-LOC
.	O

Zu	O
Hëpperdang	B-LOC
ass	O
Qualifikatioun	B-EVENT
am	O
.	O

Fir	O
d	O
'	O
Rubrik	O
Grammophon	O
huet	O
de	O
Georges	B-PER
Urwald	O
e	O
Lidd	O
aus	O
dem	O
Joer	O
erausgesicht	O
.	O

Ech	O
wunnen	O
zu	O
Allënster	B-LOC
.	O

Ech	O
schaffen	O
bei	O
Wiltz	B-ORG
Uni	I-ORG
zu	O
Lëtzebuerg	B-LOC
.	O

De	O
Präis	O
vun	O
Päerdsbifdeck	B-PRODUCT
ass	O
héich	O
.	O

Den	O
4.	B-DATE
Oktober	I-DATE
1996	I-DATE
war	O
Verbann	B-MED
wichteg	O
.	O

Ech	O
war	O
den	O
19.	B-DATE
Mäerz	I-DATE
2015	I-DATE
zu	O
Clierf	B-LOC
.	O

Ech	O
wunnen	O
zu	O
Tel	B-LOC
Aviv	I-LOC
.	O

Ass	O
Summerkuch	B-PRODUCT
nach	O
am	O
Stock	O
?	O

Ech	O
schaffen	O
bei	O
Miersch	B-ORG
Fondatioun	I-ORG
zu	O
Clierf	B-LOC
.	O

Nordrhein	O
-	O
Westefalen	O
oder	O
Holland	O
huelen	B-MED
d	O
'	O
Waasserzum	O
Beispill	O
aus	O
dem	O
Rhäin	O
.	O

Kanns	O
du	O
mir	O
Staubsauger	B-PRODUCT
recommandéieren	O
?	O

Vill	O
sinn	O
nach	O
niewebäi	O
kënschtleresch	O
oder	O
soss	O
wéi	O
aktiv	B-MED
.	O

Ech	O
war	O
den	O
15.	B-DATE
Februar	I-DATE
2010	I-DATE
zu	O
Miersch	B-LOC
.	O

Cactus	B-ORG
ass	O
eng	O
Organisatioun	O
zu	O
Porto	B-LOC
Novo	I-LOC
.	O

Ech	O
hu	O
Plasma	B-MED
an	O
der	O
Apdikt	O
kaaft	O
.	O

Bartreng,	B-LOC
Belle	I-LOC
Étoile	I-LOC
ass	O
eng	O
Stad	O
.	O

Ech	O
hunn	O
Gromperegratin	B-PRODUCT
am	O
Supermarché	O
gesinn	O
.	O

Zu	O
Sint	B-LOC
Maarten	I-LOC
ass	O
Doud	B-EVENT
am	O
5.	B-DATE
Oktober	I-DATE
2025	I-DATE
.	O

Dën	O
Texaner	O
hat	O
e	O
Café	O
-	O
Restaurant	O
hei	O
,	O
huet	O
deen	O
elo	O
verkaft	O
a	O
mecht	O
am	O
Januar	O
zu	O
Lima	O
eng	O
Zossisfabrik	O
op	O
,	O
"	O
si	O
kënne	O
keng	O
Éierbar	O
hei	O
maachen	O
,	O
kee	O
Gewierz	O
dran	O
,	O
nëmme	O
Fett	B-MED
"	O
.	O

Zu	O
Esch	B-LOC
ass	O
Esch	B-EVENT
Gala	I-EVENT
2023	I-EVENT
den	O
18.	B-DATE
Abrëll	I-DATE
2003	I-DATE
.	O

Si	O
deelt	O
hirem	O
imaginäre	O
Mann	O
-	O
an	O
der	O
Bühneshow	O
vun	O
der	O
Kate	B-PER
Bush	I-PER
hirem	O
Fils	O
gespillt	O
-	O
hir	O
Gedanke	O
mat	O
.	O

Den	O
25.	B-DATE
Abrëll	I-DATE
2014	I-DATE
hunn	O
mir	O
dat	O
gemaach	O
.	O

Den	O
27.	B-DATE
Mee	I-DATE
2002	I-DATE
war	O
Allergie	B-MED
wichteg	O
.	O

D'	O
Déifferdeng	B-ORG
Ministère	I-ORG
ass	O
zu	O
Diddeleng	B-LOC
aktiv	O
.	O

Den	O
16.	B-DATE
Dezember	I-DATE
1997	I-DATE
war	O
Blutt	B-MED
wichteg	O
.	O

D	O
'	O
Anne	B-PER
-	I-PER
Sophie	I-PER
Mutter	I-PER
engagéiert	O
sech	O
ganz	O
vill	O
an	O
der	O
Fërderung	O
vu	O
jonke	O
Museker	O
.	O

Duerno	O
ass	O
ugefaange	O
ginn	O
d	O
‘	O
Läichen	O
anzesammelen	O
…	O
Den	O
indesche	O
Premier	O
Narendra	B-PER
Modi	I-PER
huet	O
de	O
Famillje	O
vun	O
den	O
affer	O
säi	O
Bäileed	O
ausgedréckt	O
.	O

Zu	O
Clierf	B-LOC
gëtt	O
et	O
salzege	O
Curry	O
.	O

De	O
Finanzminister	O
Olaf	B-PER
Scholz	I-PER
wëll	O
an	O
den	O
nächste	O
Méint	O
deementspriechend	O
e	O
Gesetzprojet	O
areechen	O
.	O

Zu	O
Käerjeng	B-LOC
gëtt	O
et	O
gegrillte	O
Zopp	O
.	O

Den	O
29.	B-DATE
Januar	I-DATE
2021	I-DATE
war	O
d'Evenement	O
zu	O
Lëtzebuerg	B-LOC
.	O

De	O
britesche	O
Premier	O
David	B-PER
Cameron	I-PER
begréisst	O
de	O
Réckzéier	O
vum	O
Murdoch	O
.	O

Zu	O
Wiltz	B-LOC
gëtt	O
et	O
séissen	O
Poulet	O
.	O

Den	O
Käerjeng	B-EVENT
Konferenz	I-EVENT
2024	I-EVENT
ass	O
zu	O
Käerjeng	B-LOC
.	O

Zu	O
Déifferdeng	B-LOC
gëtt	O
et	O
salzege	O
Kichelchen	O
.	O

Ech	O
hunn	O
Gedéngels	B-PRODUCT
am	O
Buttek	O
kaaft	O
.	O

Zu	O
Basseterre	B-LOC
ass	O
Ronn	B-EVENT
am	O
78	O
.	O

Duerno	O
schwätze	O
mer	O
mat	O
eisem	O
Invité	O
,	O
dem	O
CSV	O
-	O
Minister	O
Claude	O
Wiseler	O
,	O
nach	O
iwwert	O
d	O
’	O
Ouverture	O
vun	O
der	O
Fonction	O
publique	O
fir	O
d	O
’	O
EU	O
-	O
Auslänner	O
,	O
rieds	O
geet	O
awer	O
natierlech	O
och	O
iwwert	O
de	O
Bauteministère	O
an	O
iwwert	O
d	O
’	O
Successioun	O
vum	O
Jean	B-PER
-	I-PER
Claude	I-PER
Juncker	I-PER
.	O

Hei	O
befanne	O
sech	O
vum	O
28	O
.	O
September	O
bis	O
de	O
5	O
.	O
Oktober	O
8	O
fächeriwwergräifend	O
Léierstatiounen	O
an	O
engem	O
Bongert	O
vum	O
lokale	O
Produzent	O
Georges	B-PER
Schliltz	O
.	O

Zu	O
Ntchisi	B-LOC
ass	O
Hands	B-EVENT
am	O
2.	B-DATE
Dezember	I-DATE
2021	I-DATE
.	O

Zu	O
Ettelbréck	B-LOC
gëtt	O
et	O
salzege	O
Gif	O
.	O

Zu	O
Clierf	B-LOC
ass	O
d'Evenement	O
den	O
3.	B-DATE
August	I-DATE
1990	I-DATE
.	O

Zu	O
Clierf	B-LOC
ass	O
d'Evenement	O
den	O
20.	B-DATE
Juni	I-DATE
1994	I-DATE
.	O

Ech	O
ginn	O
op	O
Training	B-EVENT
zu	O
Gambia	B-LOC
.	O

Eenegt	B-ORG
Russland	I-ORG
huet	O
eng	O
Filial	O
zu	O
Q1559994	O
.	O

Den	O
27.	B-DATE
Mäerz	I-DATE
2000	I-DATE
war	O
Apdikt	B-MED
wichteg	O
.	O

Den	O
18.	B-DATE
Mäerz	I-DATE
1993	I-DATE
war	O
Therapie	B-MED
wichteg	O
.	O

Zu	O
Schengen	B-LOC
ass	O
Schengen	B-EVENT
Final	I-EVENT
2010	I-EVENT
den	O
25.	B-DATE
Oktober	I-DATE
2001	I-DATE
.	O

EMI	B-ORG
huet	O
eng	O
Filial	O
zu	O
Grolënster	B-LOC
.	O

Lady	B-PER
Gaga	I-PER
huet	O
20	O
Milliounen	O
Twitter	O
-	O
FansD	O
'	O
Lady	B-PER
Gaga	I-PER
ass	O
e	O
Phenomen	O
.	O

D	O
'	O
Eleanor	B-PER
Roosevelt	I-PER
mam	O
Text	O
vun	O
der	O
Universeller	O
Mënscherechtsdeklaratioun	O
.	O

Eng	O
aner	O
Zort	O
‘	O
Dichter	O
’	O
sinn	O
déi	O
,	O
déi	O
Prosa	O
schreiwen	O
,	O
déi	O
dann	O
zeileweis	O
auserneerappen	O
,	O
ënnerenee	O
setzen	O
…	O
a	O
soen	O
,	O
et	O
wiere	O
Esouguer	O
dat	O
einfacht	O
Iwwersetzen	O
ass	O
net	O
aus	O
dem	O
Aarm	B-MED
ze	O
rëselen	O
.	O

d'	O
Daten	O
op	O
der	O
Festplack	B-PRODUCT
ginn	O
Enn	O
des	O
Mounts	O
geséchert	O

Nieft	O
enger	O
gemeinsamer	O
Therapie	B-MED
,	O
géife	O
si	O
en	O
Tagebuch	O
féieren	O
,	O
dat	O
deen	O
Ament	O
getosch	O
gëtt	O
wann	O
et	O
nees	O
ufänkt	O
e	O
bëssen	O
ze	O
kriselen	O
.	O

Miersch	B-ORG
Verband	I-ORG
ass	O
eng	O
Organisatioun	O
zu	O
Diddeleng	B-LOC
.	O

Den	O
21.	B-DATE
Dezember	I-DATE
1995	I-DATE
war	O
AIDS	B-MED
wichteg	O
.	O

Ënnert	O
deenen	O
Aspekter	O
war	O
d	O
'	O
Visite	O
vum	O
Georges	B-PER
Bush	O
eng	O
Zoumuddung	O
.	O

Och	O
d	O
’	O
Sandra	B-PER
stëmmt	O
deem	O
zou	O
:	O
de	O
Camino	O
gëtt	O
engem	O
eppes	O
wat	O
ee	O
brauch	O
mee	O
wat	O
een	O
net	O
gefrot	O
huet	O
.	O

Ech	O
ginn	O
op	O
Schouss	B-EVENT
zu	O
Reisermillen	B-LOC
.	O

Dschalal-Abad	B-LOC
ass	O
eng	O
Stad	O
.	O

Nordkorea	B-LOC
ass	O
eng	O
Stad	O
.	O

Wou	O
kann	O
een	O
Humus	B-PRODUCT
zu	O
Lëtzebuerg	O
kafen	O
?	O

"	O
Mir	O
brauchen	O
an	O
Europa	O
eng	O
Energie	O
-	O
Unioun	O
"	O
,	O
dat	O
hat	O
de	O
Kommissiounspresident	O
Jean	B-PER
-	I-PER
Claude	I-PER
Juncker	I-PER
bei	O
sengem	O
Untrëtt	O
deklaréiert	O
an	O
aus	O
dem	O
Schafe	O
vun	O
esou	O
enger	O
europäescher	O
Energie	O
-	O
Unioun	O
eng	O
vu	O
sengen	O
10	O
Top	O
-	O
Prioritéite	O
gemaach	O
.	O

Zu	O
Miersch	B-LOC
fënnt	O
Miersch	B-EVENT
Festival	I-EVENT
2016	I-EVENT
statt	O
.	O

Vun	O
der	O
Gare	O
op	O
de	O
Knuedler	O
:	O
de	O
Kleeschen	B-PER
an	O
der	O
Stad	O
!	O

Ech	O
war	O
den	O
5.	B-DATE
Mäerz	I-DATE
2018	I-DATE
zu	O
Esch	B-LOC
.	O

Ech	O
war	O
den	O
15.	B-DATE
Juni	I-DATE
2018	I-DATE
zu	O
Wiltz	B-LOC
.	O

Esou	O
sot	O
hatt	O
zum	O
Beispill	O
,	O
dass	O
seng	O
grouss	O
Inspiratioun	O
d	O
’	O
Yoko	O
Ono	O
,	O
d	O
’	O
Fra	O
vum	O
John	B-PER
Lennon	I-PER
,	O
ass	O
.	O

Ech	O
ginn	O
op	O
Diddeleng	B-EVENT
Niklosmaart	I-EVENT
2015	I-EVENT
zu	O
Diddeleng	B-LOC
.	O

De	O
Präis	O
vun	O
Passiounsfruucht	B-PRODUCT
ass	O
héich	O
.	O

Ech	O
schaffen	O
bei	O
Universitéit	B-ORG
vu	I-ORG
Coventry	I-ORG
zu	O
Vanuatu	B-LOC
.	O

Zu	O
Remich	B-LOC
ass	O
d'Evenement	O
den	O
4.	B-DATE
Mee	I-DATE
1992	I-DATE
.	O

ORG	B-ORG
ass	O
eng	O
Organisatioun	O
zu	O
Warschau	B-LOC
.	O

LSAP	B-ORG
ass	O
eng	O
Organisatioun	O
zu	O
Éimereng	B-LOC
.	O

Ech	O
war	O
den	O
16.	B-DATE
Dezember	I-DATE
2020	I-DATE
zu	O
Clierf	B-LOC
.	O

Ech	O
schaffen	O
bei	O
Gemeng	B-ORG
zu	O
Clierf	B-LOC
.	O

Kanns	O
du	O
mir	O
Alef	B-PRODUCT
recommandéieren	O
?	O

Zu	O
Den	B-LOC
Haag	I-LOC
ass	O
Fussballseuropameeschterschaft	B-EVENT
am	O
43	O
.	O

Den	O
28.	B-DATE
Mee	I-DATE
2013	I-DATE
war	O
d'Evenement	O
zu	O
Diddeleng	B-LOC
.	O

Di	O
britesch	O
Indieband	O
Arctic	O
Lake	O
ass	O
zréck	O
mat	O
hirer	O
Electro	O
-	O
pop	O
-	O
Single	O
"	O
Holdin	O
On	O
"	O
-	O
ee	O
stylesche	O
Pop	O
-	O
Song	O
iwwert	O
ee	O
gebrachent	O
Häerz	B-MED
.	O

Den	O
war	O
Virsaz	B-EVENT
zu	O
Bartreng,	B-LOC
Gemeng	I-LOC
.	O

Kanns	O
du	O
mir	O
Kalleffleesch	B-PRODUCT
recommandéieren	O
?	O

Ech	O
hunn	O
Geméis	B-PRODUCT
am	O
Supermarché	O
gesinn	O
.	O

Den	O
EU	O
-	O
Kommissiounspresident	O
Jean	B-PER
-	I-PER
Claude	I-PER
Juncker	I-PER
hat	O
jo	O
schonn	O
an	O
engem	O
Zeitungsinterview	O
gesot	O
,	O
datt	O
hie	O
seng	O
Douten	O
huet	O
,	O
datt	O
d	O
'	O
Gesetz	O
d	O
'	O
Net	O
-	O
Disktriminéiere	O
vun	O
auslänneschen	O
Automobiliste	O
géif	O
respektéieren	O
.	O

Wou	O
kann	O
een	O
Alenter	B-PRODUCT
zu	O
Lëtzebuerg	O
kafen	O
?	O

Ech	O
ginn	O
op	O
Monster	B-EVENT
zu	O
Taranto	B-LOC
.	O

Zu	O
Lëtzebuerg	B-LOC
gëtt	O
et	O
salzege	O
Nuddelen	O
.	O

Ech	O
hu	O
Röntgen	B-MED
an	O
Diddeleng	B-LOC
am	O
Spidol	O
kritt	O
.	O

Zu	O
Diddeleng	B-LOC
ass	O
d'Evenement	O
den	O
6.	B-DATE
Dezember	I-DATE
2024	I-DATE
.	O

Ass	O
Staangenzelleri	B-PRODUCT
nach	O
am	O
Stock	O
?	O

De	O
Präis	O
vun	O
Kachmaschinn	B-PRODUCT
ass	O
muër	O
héich	O
.	O

Wärend	O
der	O
éischter	O
Corona	O
-	O
Well	O
war	O
dat	O
gratis	O
,	O
elo	O
kascht	O
et	O
nees	O
50	B-PER
Cent	I-PER
.	O

Wou	O
kann	O
een	O
Rous	B-PRODUCT
zu	O
Lëtzebuerg	O
kafen	O
?	O

Den	O
26.	B-DATE
Mee	I-DATE
2022	I-DATE
war	O
Prothese	B-MED
wichteg	O
.	O

Zu	O
Wiltz	B-LOC
ass	O
Wiltz	B-EVENT
Konferenz	I-EVENT
2007	I-EVENT
den	O
30.	B-DATE
November	I-DATE
2016	I-DATE
.	O

Ech	O
ginn	O
op	O
Sportsclub	B-EVENT
zu	O
Gamboula	B-LOC
.	O

Ech	O
schaffen	O
bei	O
Partido	B-ORG
Social	I-ORG
Democrata	I-ORG
zu	O
Urt	B-LOC
.	O

Kommentar	O
vum	O
Fotograf	O
:	O
Ech	O
mengen	O
den	O
Kleeschen	B-PER
ass	O
dest	O
Joer	O
mei	O
frei	O
komm	O
.	O

Zu	O
Käerjeng	B-LOC
fënnt	O
Käerjeng	B-EVENT
Concert	I-EVENT
2021	I-EVENT
statt	O
.	O

Iwwer	O
Telefon	O
de	O
Lëtzebuerger	O
Premier	O
Jean	B-PER
-	I-PER
Claude	I-PER
Juncker	I-PER
.	O

Hien	O
huet	O
vu	O
Maria	B-PER
eis	I-PER
Mënschennatur	O
ugeholl	O
.	O

Ech	O
war	O
den	O
5.	B-DATE
Juli	I-DATE
1994	I-DATE
zu	O
Esch	B-LOC
.	O

Ech	O
schaffen	O
bei	O
Miersch	B-ORG
Universitéit	I-ORG
zu	O
Esch	B-LOC
.	O

Ech	O
wunnen	O
zu	O
Kambodja	B-LOC
.	O

Zu	O
Käerjeng	B-LOC
ass	O
d'Evenement	O
den	O
3.	B-DATE
Oktober	I-DATE
2008	I-DATE
.	O

Ech	O
hu	O
Santé	B-MED
publique	I-MED
an	O
der	O
Apdikt	O
kaaft	O
.	O

Ech	O
schaffen	O
bei	O
ADR	B-ORG
zu	O
Kaohsiung	B-LOC
.	O

Den	O
6.	B-DATE
Oktober	I-DATE
2010	I-DATE
war	O
Asthma	B-MED
wichteg	O
.	O

Ech	O
war	O
den	O
24.	B-DATE
Oktober	I-DATE
1993	I-DATE
zu	O
Esch	B-LOC
.	O

D	O
'	O
Gemeng	O
Suessem	O
géif	O
awer	O
kee	O
positiven	O
Avis	O
ofginn	O
,	O
soulaang	O
net	O
déi	O
néideg	O
Garantië	O
gi	O
wieren	O
,	O
esou	O
nach	O
de	O
Georges	B-PER
Engel	O
.	O

Si	O
brauchen	O
deen	O
och	O
,	O
fir	O
Decisioune	O
kënnen	O
ze	O
huelen	B-MED
,	O
well	O
soss	O
si	O
si	O
net	O
am	O
Kader	O
vum	O
Gesetz	O
.	O

Muss	O
ech	O
no	O
menger	O
Arees	O
op	O
Lëtzebuerg	O
a	O
Quarantän	B-MED
goen	O
?	O

Zu	O
Ettelbréck	B-LOC
fënnt	O
Ettelbréck	B-EVENT
Nationalfeierdag	I-EVENT
2025	I-EVENT
statt	O
.	O

Luxembourg	B-ORG
Air	I-ORG
Rescue	I-ORG
huet	O
eng	O
Filial	O
zu	O
Südkorea	B-LOC
.	O

Jean	B-PER
-	I-PER
Claude	I-PER
Juncker	I-PER
:	O
Den	O
Här	O
Berlusconi	O
ass	O
italieneschen	O
Premier	O
.	O

Universitéit	B-ORG
Lëtzebuerg	I-ORG
huet	O
eng	O
Filial	O
zu	O
Käerjeng	B-LOC
.	O

Mir	O
gefält	O
Müüsli	B-PRODUCT
ganz	O
gutt	O
.	O

Ech	O
schaffen	O
bei	O
Vodafone	B-ORG
zu	O
Roosendaal	B-LOC
.	O

Mir	O
fueren	O
op	O
Manchester	B-LOC
.	O

Haut	O
benotzen	O
ech	O
Geschläims	B-PRODUCT
all	O
Dag	O
.	O

Ech	O
schaffen	O
bei	O
Benediktiner	B-ORG
zu	O
Asmara	B-LOC
.	O

Zu	O
Roudenhaff	B-LOC
(Koplescht)	I-LOC
ass	O
Rutsch	B-EVENT
am	O
.	O

Diddeleng	B-ORG
Ministère	I-ORG
huet	O
eng	O
Filial	O
zu	O
Remich	B-LOC
.	O

Zu	O
Het	B-LOC
Zand	I-LOC
ass	O
Nuecht	B-EVENT
am	O
5.	B-DATE
Oktober	I-DATE
2025	I-DATE
.	O

Zu	O
Wiltz	B-LOC
fënnt	O
Wiltz	B-EVENT
Fouer	I-EVENT
2003	I-EVENT
statt	O
.	O

Sint	B-LOC
Maarten	I-LOC
ass	O
eng	O
Stad	O
.	O

Nordafrikanesch	O
Réfugiéen	O
méi	O
séier	O
rapatriéierenOp	O
e	O
méi	O
séiere	O
Rapatriement	O
vun	O
nordafrikanesche	O
Flüchtlingen	O
hu	O
sech	O
Bundeskanzlerin	O
Merkel	O
an	O
den	O
bayresche	O
Ministerpresident	O
Horst	B-PER
Seehofer	I-PER
gëeenegt	O
.	O

Zu	O
Käerjeng	B-LOC
gëtt	O
et	O
salzege	O
Apel	O
.	O

D'	O
Déifferdeng	B-ORG
Universitéit	I-ORG
ass	O
zu	O
Esch	B-LOC
aktiv	O
.	O

Zu	O
Käerjeng	B-LOC
ass	O
d'Evenement	O
den	O
14.	B-DATE
Februar	I-DATE
2013	I-DATE
.	O

Zu	O
Miersch	B-LOC
gëtt	O
et	O
gegrillte	O
Kichelchen	O
.	O

Toei	B-ORG
Company	I-ORG
ass	O
eng	O
Organisatioun	O
zu	O
Silkeborg	B-LOC
.	O

Clierf	B-ORG
Uni	I-ORG
ass	O
eng	O
Organisatioun	O
zu	O
Käerjeng	B-LOC
.	O

Wichita	B-ORG
State	I-ORG
University	I-ORG
ass	O
eng	O
Organisatioun	O
zu	O
Đồng	B-LOC
Nai	I-LOC
.	O

Den	O
21.	B-DATE
Mäerz	I-DATE
2015	I-DATE
war	O
d'Evenement	O
zu	O
Wiltz	B-LOC
.	O

Zu	O
Käerjeng	B-LOC
ass	O
d'Evenement	O
den	O
14.	B-DATE
Januar	I-DATE
2019	I-DATE
.	O

Den	O
4.	B-DATE
Abrëll	I-DATE
2008	I-DATE
war	O
Impfstoff	B-MED
wichteg	O
.	O

Zu	O
Käerjeng	B-LOC
gëtt	O
et	O
frëschen	O
Curry	O
.	O

Ech	O
hunn	O
Popcorn	B-PRODUCT
am	O
Buttek	O
kaaft	O
.	O

Den	O
6.	B-DATE
Mäerz	I-DATE
1998	I-DATE
war	O
Operatioun	B-MED
wichteg	O
.	O

Ech	O
wunnen	O
zu	O
Malderen	B-LOC
.	O

Den	O
22.	B-DATE
November	I-DATE
2012	I-DATE
war	O
Behandlung	B-MED
wichteg	O
.	O

Ech	O
ginn	O
op	O
Esch	B-EVENT
Ausstellung	I-EVENT
2006	I-EVENT
zu	O
Esch	B-LOC
.	O

D	O
'	O
Musel	O
Pikes	O
déi	O
hunn	O
d	O
'	O
Partie	O
géint	O
Walfer	O
zu	O
kenger	O
Sekonn	O
aus	O
der	O
Hand	B-MED
ginn	O
.	O

Ech	O
wunnen	O
zu	O
Schoondijke	B-LOC
.	O

Zu	O
Grevenmacher	B-LOC
fënnt	O
Grevenmacher	B-EVENT
Fouer	I-EVENT
2017	I-EVENT
statt	O
.	O

Ech	O
hu	O
Desinfektioun	B-MED
an	O
Déifferdeng	B-LOC
am	O
Spidol	O
kritt	O
.	O

Diddeleng	B-ORG
Uni	I-ORG
huet	O
eng	O
Filial	O
zu	O
Esch	B-LOC
.	O

D	O
'	O
Beyoncé	B-PER
hat	O
jo	O
och	O
schonn	O
ugekënnegt	O
,	O
dass	O
"	O
Black	O
is	O
King	O
"	O
dozou	O
dénge	O
soll	O
den	O
afrikanesche	O
Kontinent	O
ze	O
zelebréieren	O
,	O
an	O
esou	O
och	O
d	O
'	O
Hierkonft	O
vun	O
der	O
Afro	O
-	O
Amerikanescher	O
Communautéit	O
.	O

Ech	O
ginn	O
op	O
Fussballsclub	B-EVENT
zu	O
Coslada	B-LOC
.	O

Et	O
war	O
am	O
31.	B-DATE
Dezember	I-DATE
2023	I-DATE
.	O

Zu	O
Lëtzebuerg	B-LOC
fënnt	O
Lëtzebuerg	B-EVENT
Tour	I-EVENT
2004	I-EVENT
statt	O
.	O

Ech	O
schaffen	O
bei	O
RTL	B-ORG
Group	I-ORG
zu	O
Manchester	B-LOC
.	O

Den	O
hollännesche	O
Ministerpresident	O
,	O
Mark	B-PER
Rutte	I-PER
,	O
huet	O
sech	O
am	O
Parlament	O
zu	O
Den	O
Haag	O
„	O
besuergt	O
“	O
gewisen	O
.	O

D	O
’	O
Sandra	B-PER
Mélan	O
huet	O
eng	O
flott	O
Iddi	O
héieren	O
,	O
déi	O
Kanner	O
hëllefe	O
ka	O
besonnesch	O
an	O
der	O
Schoul	O
engem	O
Sträit	O
en	O
Enn	O
ze	O
maachen	O
.	O

Ech	O
hu	O
AIDS	B-MED
an	O
Déifferdeng	B-LOC
am	O
Spidol	O
kritt	O
.	O

Zu	O
Surinam	B-LOC
ass	O
Zuschauer	B-EVENT
am	O
.	O

Ech	O
war	O
den	O
17.	B-DATE
Mäerz	I-DATE
2004	I-DATE
zu	O
Diddeleng	B-LOC
.	O

Ech	O
schaffen	O
bei	O
Kontinent	B-ORG
zu	O
Novara	B-LOC
.	O

Jean	B-PER
-	I-PER
Claude	I-PER
Juncker	I-PER
:	O
Jo	O
,	O
da	O
liesen	O
déi	O
ni	O
de	O
Budget	O
,	O
soss	O
kënnte	O
si	O
dat	O
net	O
soen	O
.	O

Zu	O
Esch	B-LOC
gëtt	O
et	O
gegrillte	O
Banann	O
.	O

Wat	O
aus	O
deem	O
Package	O
do	O
,	O
wier	O
da	O
mam	O
Jean	B-PER
Asselborn	I-PER
net	O
ze	O
maachen	O
?	O

Zu	O
Schengen	B-LOC
ass	O
d'Evenement	O
den	O
4.	B-DATE
Abrëll	I-DATE
2014	I-DATE
.	O

déi	O
gréng	B-ORG
huet	O
eng	O
Filial	O
zu	O
GREVENMACHER,	B-LOC
Gare	I-LOC
routière	I-LOC
.	O

Zu	O
Remich	B-LOC
ass	O
d'Evenement	O
den	O
11.	B-DATE
Februar	I-DATE
2017	I-DATE
.	O

IJsselstein	B-LOC
ass	O
eng	O
Stad	O
.	O

Ech	O
brauch	O
Léifstack	B-PRODUCT
fir	O
doheem	O
.	O

Den	O
3.	B-DATE
September	I-DATE
2014	I-DATE
hunn	O
mir	O
dat	O
gemaach	O
.	O

Den	O
68	O
war	O
Géigespillerin	B-EVENT
zu	O
Diddeleng	B-LOC
.	O

Den	O
20.	B-DATE
Juni	I-DATE
2021	I-DATE
war	O
Coronavirus	B-MED
wichteg	O
.	O

Zu	O
Schengen	B-LOC
ass	O
Schengen	B-EVENT
Marathon	I-EVENT
2016	I-EVENT
den	O
25.	B-DATE
Dezember	I-DATE
1993	I-DATE
.	O

Zu	O
Schengen	B-LOC
gëtt	O
et	O
salzege	O
Apel	O
.	O

Den	O
31.	B-DATE
Dezember	I-DATE
2023	I-DATE
war	O
Dopping	B-EVENT
zu	O
Tierkei	B-LOC
.	O

d'	O
Krällebier	B-PRODUCT
ass	O
zeideg	O

De	O
Bill	B-PER
Murray	I-PER
an	O
d	O
’	O
Rashida	O
Jones	O
ginn	O
se	O
d	O
’	O
Replik	O
an	O
dësem	O
intimen	O
Drama	O
vun	O
der	O
"	O
Lost	O
in	O
Translation	O
"	O
-	O
Realisatrice	O
Sofia	O
Coppola	O
.	O

Den	O
1.	B-DATE
Mäerz	I-DATE
2022	I-DATE
war	O
Vestiär	B-EVENT
zu	O
Durham	B-LOC
.	O

Ech	O
schaffen	O
bei	O
Grevenmacher	B-ORG
Uni	I-ORG
zu	O
Lëtzebuerg	B-LOC
.	O

Den	O
1	O
.	O
Dezember	O
kennt	O
de	O
Kleeschen	B-PER
um	O
16	O
.	O
00	O
bei	O
d	O
`	O
Poussins	O
,	O
Minis	O
a	O
Fillettes	O
op	O
den	O
Training	O
an	O
d	O
`	O
Hal	O
(	O
rue	O
des	O
Prés	O
)	O
a	O
brengt	O
e	O
puer	O
Séissegkeete	O
mat	O
!	O

Zu	O
Wiltz	B-LOC
gëtt	O
et	O
grousse	O
Fësch	O
.	O

Zu	O
Schengen	B-LOC
gëtt	O
et	O
klenge	O
Känguru	O
.	O

Den	O
Umberto	B-PER
Eco	I-PER
ass	O
dëse	O
Februar	O
och	O
de	O
"	O
Schrëftsteller	O
vum	O
Mount	O
"	O
um	O
radio	O
,	O
7	O
.	O

Bei	O
dëse	O
leien	B-MED
mir	O
bei	O
enger	O
Probabilitéit	O
vu	O
70	O
%	O
dat	O
se	O
selwer	O
eng	O
Dépressioun	O
erliewen	O
.	O

Ech	O
schaffen	O
bei	O
Schengen	B-ORG
Fondatioun	I-ORG
zu	O
Clierf	B-LOC
.	O

Zu	O
Remich	B-LOC
ass	O
d'Evenement	O
den	O
8.	B-DATE
Oktober	I-DATE
1990	I-DATE
.	O

Am	O
Islam	O
gëtt	O
et	O
keng	O
Rechtfäerdegung	O
fir	O
dësen	O
schroen	O
Agrëff	B-MED
.	O

Dat	O
sot	O
de	O
President	O
vun	O
der	O
Europäescher	O
Kommissioun	O
Jean	B-PER
-	I-PER
Claude	I-PER
Juncker	I-PER
am	O
Europaparlament	O
zu	O
Stroossbuerg	O
,	O
wou	O
iwwer	O
déi	O
rezent	O
Terror	O
-	O
Attacken	O
zu	O
Paräis	O
an	O
d	O
'	O
Konsequenzen	O
dovun	O
debattéiert	O
gëtt	O
.	O

Den	O
22.	B-DATE
November	I-DATE
2016	I-DATE
hunn	O
mir	O
dat	O
gemaach	O
.	O

Wann	O
iewer	O
an	O
engem	O
Summer	O
eng	O
reenerech	O
Period	B-MED
wochelaang	O
ugehalen	O
huet	O
,	O
wat	O
alt	O
emol	O
virkoum	O
,	O
konnt	O
alles	O
näischt	O
déngen	O
:	O
d	O
’	O
Käre	O
sinn	O
ausgewuess	O
–	O
et	O
gouf	O
„	O
Zweewuess	O
“	O
an	O
de	O
Bauer	O
konnt	O
net	O
méi	O
vill	O
mat	O
sénger	O
Recolte	O
ufänken	O
.	O

Zu	O
Schengen	B-LOC
gëtt	O
et	O
gebake	O
Yacht	O
.	O

Den	O
1.	B-DATE
Mäerz	I-DATE
2022	I-DATE
war	O
Halleffinall	B-EVENT
zu	O
Schlammestee	B-LOC
.	O

Den	O
2.	B-DATE
Mäerz	I-DATE
2023	I-DATE
hunn	O
mir	O
dat	O
gemaach	O
.	O

Zu	O
Grevenmacher	B-LOC
gëtt	O
et	O
rouden	O
Geméis	O
.	O

Ech	O
schaffen	O
bei	O
Apple	B-ORG
Inc.	I-ORG
zu	O
Nieuwesluis	B-LOC
.	O

Den	O
24.	B-DATE
November	I-DATE
2015	I-DATE
war	O
Rollstull	B-MED
wichteg	O
.	O

Diddeleng	B-ORG
Verband	I-ORG
ass	O
eng	O
Organisatioun	O
zu	O
Remich	B-LOC
.	O

Viru	O
kuerzem	O
koum	O
d	O
'	O
Neiegkeet	O
,	O
d	O
'	O
Baueregenossenschaft	O
,	O
de	O
Verband	B-MED
wéilt	O
hiren	O
neien	O
Agrozenter	O
definitiv	O
zu	O
Perl	O
,	O
hei	O
vir	O
an	O
Däitschland	O
bauen	O
.	O

Tōhō	B-ORG
ass	O
eng	O
Organisatioun	O
zu	O
Hoogmade	B-LOC
.	O

RTL	O
.	O
lu	O
-	O
Tennis	O
-	O
Finale	O
heescht	O
Djokovic	O
géint	O
MurrayFinale	O
heescht	O
Djokovic	O
géint	O
MurrayBei	O
den	O
australeschen	O
Tennis	O
-	O
Open	O
gëtt	O
et	O
eng	O
Finale	O
tëscht	O
dem	O
Serb	O
Novak	B-PER
Djokovic	I-PER
an	O
dem	O
Britt	O
Andy	O
Murray	O
.	O

gréng	B-ORG
ass	O
eng	O
Organisatioun	O
zu	O
Marquis	B-LOC
.	O

Zu	O
Ungarn	B-LOC
ass	O
Revers	B-EVENT
am	O
31.	B-DATE
Dezember	I-DATE
2023	I-DATE
.	O

Ech	O
ginn	O
op	O
Schnéiflack	B-EVENT
zu	O
Milicz	B-LOC
.	O

Zu	O
Wiltz	B-LOC
ass	O
d'Evenement	O
den	O
20.	B-DATE
Dezember	I-DATE
2000	I-DATE
.	O

Zu	O
Cadzand	B-LOC
ass	O
Champion	B-EVENT
am	O
.	O

Zu	O
Käerjeng	B-LOC
ass	O
d'Evenement	O
den	O
28.	B-DATE
Dezember	I-DATE
2011	I-DATE
.	O

Den	O
4.	B-DATE
August	I-DATE
2008	I-DATE
hunn	O
mir	O
dat	O
gemaach	O
.	O

Kanns	O
du	O
mir	O
Biergschong	B-PRODUCT
recommandéieren	O
?	O

D'	O
Diddeleng	B-ORG
Partei	I-ORG
ass	O
zu	O
Grevenmacher	B-LOC
aktiv	O
.	O

Den	O
Miersch	B-EVENT
Buergbrennen	I-EVENT
2013	I-EVENT
ass	O
zu	O
Miersch	B-LOC
.	O

Mir	O
fueren	O
op	O
Preveza	B-LOC
.	O

Zu	O
Miersch	B-LOC
ass	O
Miersch	B-EVENT
Festival	I-EVENT
1996	I-EVENT
den	O
6.	B-DATE
Juli	I-DATE
2017	I-DATE
.	O

Q1245528	O
ass	O
eng	O
Organisatioun	O
zu	O
Tëntesmillen	B-LOC
.	O

Den	O
16.	B-DATE
Oktober	I-DATE
2023	I-DATE
war	O
Salef	B-MED
wichteg	O
.	O

Den	O
6.	B-DATE
Januar	I-DATE
2024	I-DATE
hunn	O
mir	O
dat	O
gemaach	O
.	O

Zu	O
Lëtzebuerg	B-LOC
fënnt	O
Lëtzebuerg	B-EVENT
Festival	I-EVENT
2014	I-EVENT
statt	O
.	O

Den	O
war	O
Qualifikatioun	B-EVENT
zu	O
Saint	B-LOC
John’s	I-LOC
.	O

Zu	O
Grevenmacher	B-LOC
fënnt	O
Grevenmacher	B-EVENT
Concert	I-EVENT
1994	I-EVENT
statt	O
.	O

Den	O
11.	B-DATE
September	I-DATE
1992	I-DATE
war	O
d'Evenement	O
zu	O
Esch	B-LOC
.	O

Ech	O
schaffen	O
bei	O
Tesla	B-ORG
zu	O
Miersch	B-LOC
.	O

Ech	O
schaffen	O
bei	O
Remich	B-ORG
Fondatioun	I-ORG
zu	O
Lëtzebuerg	B-LOC
.	O

D	O
'	O
Fondatioun	O
Kriibskrank	B-MED
Kanner	O
krut	O
vun	O
de	O
Konter	O
Pompjeeën	O
e	O
Scheck	O
an	O
Héicht	O
vun	O
1	O
'	O
€	O
iwwerreecht	O
.	O

Zu	O
Libyen	B-LOC
ass	O
Lanter	B-EVENT
am	O
3.	B-DATE
August	I-DATE
2022	I-DATE
.	O

Ech	O
schaffen	O
bei	O
Caritas	B-ORG
Slowakei	I-ORG
zu	O
Uruguay	B-LOC
.	O

Libertad	B-ORG
y	I-ORG
Refundación	I-ORG
huet	O
eng	O
Filial	O
zu	O
Cadzand	B-LOC
.	O

Éischtens	O
wär	O
de	O
Problem	O
geléist	O
gewiescht	O
,	O
zweetens	O
wär	O
et	O
ebe	O
schwéier	B-MED
zu	O
Lëtzebuerg	O
e	O
komplett	O
onofhängegen	O
Acteur	O
ze	O
fannen	O
.	O

Den	O
21.	B-DATE
Juni	I-DATE
2014	I-DATE
war	O
Péng	B-MED
wichteg	O
.	O

Ech	O
wëll	O
Bam	B-PRODUCT
probéieren	O
.	O

Den	O
9.	B-DATE
Mee	I-DATE
1994	I-DATE
hunn	O
mir	O
dat	O
gemaach	O
.	O

Den	O
6.	B-DATE
Juli	I-DATE
2018	I-DATE
war	O
Coronavirus	B-MED
wichteg	O
.	O

Den	O
8.	B-DATE
Oktober	I-DATE
1993	I-DATE
war	O
d'Evenement	O
zu	O
Grevenmacher	B-LOC
.	O

Zu	O
Esch	B-LOC
gëtt	O
et	O
Téi	O
.	O

Den	O
17.	B-DATE
Oktober	I-DATE
2022	I-DATE
war	O
d'Evenement	O
zu	O
Grevenmacher	B-LOC
.	O

RTL	O
.	O
lu	O
-	O
Archiv	O
-	O
D	O
'	O
Jennifer	B-PER
Aniston	I-PER
an	O
den	O
Justin	O
Theroux	O
hu	O
Jo	O
gesotD	O
'	O
Jennifer	B-PER
Aniston	I-PER
an	O
den	O
Justin	O
Theroux	O
hu	O
Jo	O
gesotSou	O
kann	O
een	O
et	O
och	O
maachen	O
,	O
wann	O
ee	O
keng	O
Paparazzi	O
wëll	O
.	O

Zu	O
Grevenmacher	B-LOC
ass	O
d'Evenement	O
den	O
7.	B-DATE
Mee	I-DATE
1997	I-DATE
.	O

Zu	O
Buré-la-Ville	B-LOC
ass	O
Lat	B-EVENT
am	O
15.	B-DATE
Juni	I-DATE
2023	I-DATE
.	O

Bis	O
Chrëschtdag	O
wëll	O
de	O
Jean	B-PER
-	I-PER
Claude	I-PER
Juncker	I-PER
e	O
Programm	O
an	O
Héicht	O
vun	O
Milliarden	O
Euro	O
virstellen	O
.	O

Zu	O
Miersch	B-LOC
gëtt	O
et	O
gebake	O
Apel	O
.	O

Ech	O
brauch	O
Maquillage	B-PRODUCT
fir	O
doheem	O
.	O

Den	O
14.	B-DATE
Juli	I-DATE
2000	I-DATE
war	O
Salef	B-MED
wichteg	O
.	O

Ass	O
Gesabbels	B-PRODUCT
nach	O
am	O
Stock	O
?	O

Zu	O
Grevenmacher	B-LOC
gëtt	O
et	O
schaarfen	O
Baartgeier	O
.	O

Zu	O
Ettelbréck	B-LOC
gëtt	O
et	O
gegrillte	O
Geméis	O
.	O

Déi	O
Zwee	O
hunn	O
déi	O
selwecht	O
Interessien	O
,	O
Kung	O
-	O
Fu	O
-	O
Filmer	O
,	O
Comics	O
an	O
den	O
Elvis	B-PER
Presley	I-PER
.	O

Den	O
EU	O
-	O
Kommissiounspresident	O
Jean	B-PER
-	I-PER
Claude	I-PER
Juncker	I-PER
huet	O
zu	O
Berlin	O
den	O
US	O
-	O
President	O
gewarnt	O
.	O

Zu	O
Malderen	B-LOC
ass	O
Fussballsekipp	B-EVENT
am	O
20.	B-DATE
Abrëll	I-DATE
2021	I-DATE
.	O

Den	O
10.	B-DATE
Juni	I-DATE
1993	I-DATE
war	O
Prothese	B-MED
wichteg	O
.	O

Ech	O
wëll	O
Kurkuma	B-PRODUCT
probéieren	O
.	O

Dat	O
ganzt	O
kann	O
nach	O
belibeg	O
verfäinert	O
ginn	O
,	O
mat	O
entweder	O
e	O
bëssen	O
Zocker	B-MED
,	O
fir	O
déi	O
,	O
di	O
et	O
méi	O
séiss	O
léiwer	O
hunn	O
,	O
oder	O
mat	O
Gewierzer	O
!	O

De	O
Kleeschen	B-PER
zu	O
Schengen	O
um	O
Moart	O
(	O
7	O
.	O
Dezember	O
)	O
D	O
'	O
MUSEP	O
-	O
Klassen	O
aus	O
der	O
Gemeng	O
Schengen	O
hu	O
fir	O
de	O
Kleesche	O
gesongen	O
.	O

RTL	O
.	O
lu	O
-	O
Archiv	O
-	O
Frontalkollisioun	O
tëscht	O
2	O
Gefierer	O
-	O
2	O
BlesséierterFrontalkollisioun	O
tëscht	O
2	O
Gefierer	O
-	O
2	O
BlesséierterEn	O
Donneschdegowend	O
géint	O
19	O
.	O
45	O
Auer	O
krute	O
sech	O
um	O
Boulevard	O
Charles	B-PER
de	I-PER
Gaulle	I-PER
zu	O
Esch	O
zwee	O
Autoe	O
frontal	O
ze	O
paken	O
.	O

Ech	O
schaffen	O
bei	O
Miersch	B-ORG
Universitéit	I-ORG
zu	O
Lëtzebuerg	B-LOC
.	O

déi	B-ORG
gréng	I-ORG
ass	O
eng	O
Organisatioun	O
zu	O
Miersch	B-LOC
.	O

Weess	O
du	O
wou	O
Kranzkuch	B-PRODUCT
ze	O
fannen	O
ass	O
?	O

Ech	O
wëll	O
Käschtebam	B-PRODUCT
probéieren	O
.	O

Ech	O
wëll	O
Gefëlls	B-PRODUCT
probéieren	O
.	O

De	O
Präis	O
vun	O
Tampon	B-PRODUCT
ass	O
muër	O
héich	O
.	O

Dem	O
Procureur	O
Georges	B-PER
Oswald	O
no	O
hätt	O
dee	O
sech	O
awer	O
4	O
Joer	O
virdrun	O
erschoss	O
!	O

Ech	O
war	O
den	O
30.	B-DATE
Mee	I-DATE
2019	I-DATE
zu	O
Déifferdeng	B-LOC
.	O

Zu	O
Wiltz	B-LOC
gëtt	O
et	O
Banann	O
.	O

an	O
der	O
Vakanz	O
hunn	O
ech	O
mer	O
um	O
Maart	O
eng	O
schéi	O
faarweg	O
Tunique	B-PRODUCT
kaaft	O

Wat	O
huet	O
dem	O
Bertrand	O
Belin	O
seng	O
sechst	O
Plack	O
"	O
Persona	O
"	O
mam	O
Ingmar	B-PER
Bergman	I-PER
sengem	O
gläichbenannte	O
Film	O
ze	O
dinn	O
?	O

Ech	O
schaffen	O
bei	O
Air	B-ORG
liquide	I-ORG
zu	O
Selfoss	B-LOC
.	O

Ech	O
schaffen	O
bei	O
Liberal	B-ORG
Liga	I-ORG
zu	O
Q2239145	O
.	O

Weess	O
du	O
wou	O
Ielenter	B-PRODUCT
ze	O
fannen	O
ass	O
?	O

Toei	B-ORG
Company	I-ORG
ass	O
eng	O
Organisatioun	O
zu	O
Lucca	B-LOC
.	O

Den	O
23.	B-DATE
Mäerz	I-DATE
1999	I-DATE
war	O
d'Evenement	O
zu	O
Remich	B-LOC
.	O

Ettelbréck	B-ORG
Partei	I-ORG
huet	O
eng	O
Filial	O
zu	O
Wiltz	B-LOC
.	O

Ech	O
schaffen	O
bei	O
Schengen	B-ORG
Organisatioun	I-ORG
zu	O
Miersch	B-LOC
.	O

Zu	O
Wiltz	B-LOC
fënnt	O
Wiltz	B-EVENT
Final	I-EVENT
1996	I-EVENT
statt	O
.	O

Den	O
25.	B-DATE
Mäerz	I-DATE
2021	I-DATE
hunn	O
mir	O
dat	O
gemaach	O
.	O

Den	O
15.	B-DATE
Juni	I-DATE
2025	I-DATE
hunn	O
mir	O
dat	O
gemaach	O
.	O

Esou	O
hu	O
virun	O
allem	O
europäesch	O
Firme	O
wéi	O
Peugeot	O
oder	O
Total	O
vun	O
der	O
Ëffnung	B-MED
profitéiert	O
.	O

Ech	O
ginn	O
op	O
Chrëschtkaddo	B-EVENT
zu	O
Kiemen	B-LOC
.	O

Den	O
8.	B-DATE
September	I-DATE
1995	I-DATE
hunn	O
mir	O
dat	O
gemaach	O
.	O

Ech	O
ginn	O
op	O
Zauber	B-EVENT
zu	O
Victoria	B-LOC
.	O

kanns	O
de	O
wannechgelift	O
am	O
Wierderbuch	B-PRODUCT
den	O
Artikel	O
„	O
Zuch	O
“	O
nosichen	O
?	O

De	O
Cycle	O
1	O
krut	O
vum	O
Kleeschen	B-PER
4	O
grouss	O
Këschten	O
Steckwürfel	O
geschenkt	O
(	O
gesponsert	O
vun	O
der	O
Elterevereenegung	O
Schëtter	O
,	O
villmols	O
merci	O
dofir	O
!	O

Ech	O
war	O
den	O
12.	B-DATE
Abrëll	I-DATE
2024	I-DATE
zu	O
Miersch	B-LOC
.	O

De	O
neie	O
Cours	O
«	O
Vie	O
et	O
société	O
»	O
:	O
Tribune	O
libre	O
vum	O
Georges	B-PER
Engel	O
.	O

D	O
'	O
Yellow	O
-	O
Cloud	O
-	O
Gittar	O
vum	O
Prince	B-PER
,	O
déi	O
grad	O
an	O
den	O
80	O
Joer	O
vill	O
vum	O
Museker	O
genotzt	O
gouf	O
,	O
huet	O
fir	O
.	O
Dollar	O
de	O
Besëtzer	O
gewiesselt	O
.	O

Wat	O
geschitt	O
mat	O
deene	O
Familljen	O
,	O
déi	O
vulnerabel	B-MED
Persounen	O
am	O
Stot	O
hunn	O
?	O

Wou	O
kann	O
een	O
Hielennerjelli	B-PRODUCT
zu	O
Lëtzebuerg	O
kafen	O
?	O

D'	O
Miersch	B-ORG
Universitéit	I-ORG
ass	O
zu	O
Esch	B-LOC
aktiv	O
.	O

Ech	O
wëll	O
Ham	B-PRODUCT
probéieren	O
.	O

Zu	O
Wiltz	B-LOC
ass	O
Wiltz	B-EVENT
Kiermes	I-EVENT
2010	I-EVENT
den	O
28.	B-DATE
Mee	I-DATE
2008	I-DATE
.	O

Mat	O
à	O
l	O
'	O
heure	O
huet	O
den	O
Nofolger	O
vum	O
Jacques	B-PER
Chirac	I-PER
ugefaang	O
mat	O
schaffen	O
.	O

Jaunais	B-ORG
laiks	I-ORG
huet	O
eng	O
Filial	O
zu	O
Spontin	B-LOC
.	O

Den	O
16.	B-DATE
Juli	I-DATE
2005	I-DATE
war	O
d'Evenement	O
zu	O
Wiltz	B-LOC
.	O

Wou	O
kann	O
een	O
Gel	B-PRODUCT
zu	O
Lëtzebuerg	O
kafen	O
?	O

Venray	B-ORG
huet	O
eng	O
Filial	O
zu	O
Waterlandkerkje	B-LOC
.	O

Een	O
Dag	O
no	O
der	O
Desaktivéierung	O
huet	O
d	O
’	O
Sängerin	O
sech	O
awer	O
schonn	O
nees	O
zréck	O
gemellt	O
bei	O
Instagram	O
,	O
an	O
hei	O
déi	O
nei	O
Single	O
mam	O
Bruno	B-PER
Mars	O
ugekënnegt	O
.	O

Grosthuizen	B-LOC
ass	O
eng	O
Stad	O
.	O

Zu	O
Diddeleng	B-LOC
gëtt	O
et	O
gebake	O
Brout	O
.	O

Dovun	O
krut	O
ech	O
vun	O
2	O
am	O
Januar	O
an	O
3	O
am	O
Februar	O
e	O
Breif	O
,	O
dass	O
se	O
fir	O
meng	O
Demande	O
aktuell	O
keng	O
positiv	B-MED
Äntwert	O
kennen	O
gin	O
.	O

Kleeschen	B-PER
beim	O
Train	O
hier	O
lescht	O
Faarten	O
gemaach	O
,	O
d	O
'	O
Kesselfrist	O
ass	O
duerno	O
ofgelaf	O
,	O
an	O
d	O
'	O
hat	O
hier	O
éischt	O
kommerziell	O
Faarten	O
no	O
der	O
Revisioun	O
.	O

am	O
Schiet	O
vun	O
der	O
Eller	B-PRODUCT
souz	O
e	O
jonke	O
Mann	O
bei	O
der	O
Baach	O
ze	O
fëschen	O

Ech	O
hu	O
Hypertonie	B-MED
an	O
Remich	B-LOC
am	O
Spidol	O
kritt	O
.	O

Zu	O
Wiltz	B-LOC
gëtt	O
et	O
grousse	O
Räis	O
.	O

Ech	O
wëll	O
Sauerampelszooss	B-PRODUCT
probéieren	O
.	O

D	O
'	O
Etzella	O
hat	O
awer	O
d	O
'	O
Amicale	O
vu	O
Steesel	O
op	O
Besuch	O
,	O
et	O
huet	O
deemno	O
eng	O
schwéier	B-MED
Aufgab	O
op	O
Gutenkauf	O
a	O
Co	O
.	O

Den	O
22.	B-DATE
Januar	I-DATE
2005	I-DATE
war	O
d'Evenement	O
zu	O
Remich	B-LOC
.	O

Ech	O
war	O
den	O
25.	B-DATE
September	I-DATE
2001	I-DATE
zu	O
Esch	B-LOC
.	O

Um	O
Terrain	O
erkennt	O
ee	O
si	O
un	O
hire	O
grénge	O
Gilete	O
mat	O
der	O
wäisser	O
Opschrëft	O
PSY	B-PER
.	O

RTL	O
.	O
lu	O
-	O
People	O
-	O
Karl	B-PER
Lagerfeld	I-PER
bréngt	O
seng	O
eegen	O
ZeitungKarl	O
Lagerfeld	O
bréngt	O
seng	O
eegen	O
ZeitungMat	O
81	O
Joer	O
bréngt	O
de	O
Karl	B-PER
Lagerfeld	I-PER
elo	O
seng	O
eegen	O
Zeitung	O
eraus	O
.	O

Mir	O
fueren	O
op	O
Kitchener	B-LOC
.	O

De	O
Lance	B-PER
Armstrong	I-PER
an	O
de	O
Rafael	O
Nadal	O
hunn	O
alle	O
béid	O
7	O
Mol	O
am	O
Frankräich	O
gewonnen	O
.	O

Zu	O
Lëtzebuerg	B-LOC
gëtt	O
et	O
frëschen	O
Kichelchen	O
.	O

Grevenmacher	B-ORG
Firma	I-ORG
ass	O
eng	O
Organisatioun	O
zu	O
Remich	B-LOC
.	O

Zu	O
Déifferdeng	B-LOC
gëtt	O
et	O
frëschen	O
Geméis	O
.	O

Wou	O
kann	O
een	O
Box	B-PRODUCT
zu	O
Lëtzebuerg	O
kafen	O
?	O

Ech	O
schaffen	O
bei	O
Clierf	B-ORG
Organisatioun	I-ORG
zu	O
Grevenmacher	B-LOC
.	O

Ech	O
war	O
den	O
29.	B-DATE
Abrëll	I-DATE
2001	I-DATE
zu	O
Lëtzebuerg	B-LOC
.	O

Ech	O
ginn	O
op	O
Miersch	B-EVENT
Fuesent	I-EVENT
1996	I-EVENT
zu	O
Miersch	B-LOC
.	O

Den	O
28.	B-DATE
Mee	I-DATE
2010	I-DATE
war	O
Péng	B-MED
wichteg	O
.	O

Zu	O
Diddeleng	B-LOC
ass	O
Diddeleng	B-EVENT
Turnéier	I-EVENT
2007	I-EVENT
den	O
27.	B-DATE
Januar	I-DATE
2010	I-DATE
.	O

Zu	O
Remich	B-LOC
ass	O
Remich	B-EVENT
Nationalfeierdag	I-EVENT
2010	I-EVENT
den	O
10.	B-DATE
Juli	I-DATE
2016	I-DATE
.	O

Mir	O
fueren	O
op	O
Almelo	B-LOC
.	O

D'	O
Police	B-ORG
Grand-Ducale	I-ORG
ass	O
zu	O
Grevenmacher	B-LOC
aktiv	O
.	O

Zu	O
Esch	B-LOC
gëtt	O
et	O
schaarfen	O
Banann	O
.	O

D	O
'	O
Emma	B-PER
vu	I-PER
Waldeck	I-PER
-	I-PER
Pyrmont	I-PER
als	O
Koningin	O
-	O
Moeder	O
.	O

Ech	O
hu	O
Drüs	B-MED
an	O
der	O
Apdikt	O
kaaft	O
.	O

Ech	O
schaffen	O
bei	O
Green	B-ORG
Party	I-ORG
of	I-ORG
the	I-ORG
United	I-ORG
States	I-ORG
zu	O
Victoria	B-LOC
.	O

Den	O
24.	B-DATE
September	I-DATE
1992	I-DATE
war	O
Péng	B-MED
wichteg	O
.	O

Kanns	O
du	O
mir	O
Chili	B-PRODUCT
recommandéieren	O
?	O

Ech	O
wunnen	O
zu	O
Uewerstad,	B-LOC
Hamilius	I-LOC
.	O

Dem	O
Jean	B-PER
-	I-PER
Claude	I-PER
Juncker	I-PER
seng	O
Opfuerderung	O
wier	O
also	O
näischt	O
Aussergewéinleches	O
,	O
sou	O
d	O
'	O
Reaktioun	O
vum	O
däitsche	O
Finanzminister	O
Wolfgang	B-PER
Schäuble	I-PER
.	O

Ech	O
wëll	O
Snack	B-PRODUCT
probéieren	O
.	O

Den	O
25.	B-DATE
Februar	I-DATE
2024	I-DATE
war	O
Gripp	B-MED
wichteg	O
.	O

Den	O
18.	B-DATE
Februar	I-DATE
2000	I-DATE
hunn	O
mir	O
dat	O
gemaach	O
.	O

Den	O
neien	O
EU	O
-	O
Kommissiounspresident	O
Jean	B-PER
-	I-PER
Claude	I-PER
Juncker	I-PER
huet	O
e	O
groussen	O
Investitiounsplang	O
virgeluegt	O
.	O

Um	O
Enn	O
gewënnt	O
de	O
Lewis	B-PER
Hamilton	I-PER
,	O
dat	O
virum	O
Romain	O
Grosjean	O
um	O
Lotus	O
an	O
dem	O
Sergio	O
Perez	O
um	O
Sauber	O
.	O

Zu	O
Korça	B-LOC
ass	O
Saz	B-EVENT
am	O
.	O

Déi	O
eng	O
leien	B-MED
direkt	O
nieft	O
enger	O
Schmelz	O
,	O
zum	O
Beispill	O
an	O
der	O
Ukrain	O
oder	O
am	O
Kasachstan	O
.	O

Et	O
war	O
ee	O
vun	O
de	O
gréissten	O
Kënschtler	O
déi	O
jee	O
gelieft	O
hunn	O
,	O
sot	O
d	O
'	O
Elfriede	B-PER
Jelinek	I-PER
,	O
déi	O
de	O
Literatur	O
-	O
Nobelpräis	O
krut	O
.	O

Zu	O
Lëtzebuerg	B-LOC
gëtt	O
et	O
séissen	O
Dachskäppchen	O
.	O

Den	O
Schengen	B-EVENT
Niklosmaart	I-EVENT
2025	I-EVENT
ass	O
zu	O
Schengen	B-LOC
.	O

Den	O
17.	B-DATE
September	I-DATE
2024	I-DATE
war	O
Medikament	B-MED
wichteg	O
.	O

Den	O
Nico	O
Rosberg	O
,	O
an	O
de	O
Lewis	B-PER
Hamilton	I-PER
déi	O
vun	O
de	O
Plazen	O
1	O
an	O
2	O
forgefuer	O
waren	O
,	O
haten	O
an	O
dëser	O
Course	O
net	O
vill	O
ze	O
laachen	O
.	O

Ech	O
ginn	O
op	O
Chrëschtkaddo	B-EVENT
zu	O
Mauritsfort	B-LOC
.	O

Den	O
4.	B-DATE
September	I-DATE
1997	I-DATE
war	O
Krankekeess	B-MED
wichteg	O
.	O

Zu	O
Käerjeng	B-LOC
gëtt	O
et	O
séissen	O
Kaffi	O
.	O

Zu	O
Ngerulmud	B-LOC
ass	O
Comedie	B-EVENT
am	O
.	O

Jean	B-PER
-	I-PER
Claude	I-PER
Juncker	I-PER
:	O
Ech	O
hätt	O
gären	O
datt	O
dat	O
géif	O
esou	O
goen	O
,	O
mä	O
ech	O
sinn	O
net	O
zoustänneg	O
fir	O
deen	O
Abléck	O
ze	O
ginn	O
.	O

Slowenien	B-LOC
ass	O
eng	O
Stad	O
.	O

"	O
Et	O
ass	O
nach	O
net	O
am	O
Detail	O
ofzegesinn	O
,	O
wat	O
d	O
'	O
Prioriteite	O
vu	O
Lëtzebuerg	O
an	O
de	O
Brexit	O
-	O
Verhandlunge	O
ginn	O
"	O
,	O
sot	O
den	O
Ausseminister	O
Jean	B-PER
Asselborn	I-PER
e	O
Mëttwoch	O
um	O
Bord	O
vu	O
senger	O
Visite	O
am	O
Balkan	O
.	O

Zu	O
Remich	B-LOC
ass	O
Remich	B-EVENT
Ausstellung	I-EVENT
2014	I-EVENT
den	O
10.	B-DATE
Mee	I-DATE
1992	I-DATE
.	O

Zu	O
Stroossen,	B-LOC
Oricher-Hoehl	I-LOC
ass	O
Sport	B-EVENT
am	O
14.	B-DATE
Februar	I-DATE
2024	I-DATE
.	O

Hien	O
ass	O
nämlech	O
e	O
Pirat	O
,	O
an	O
do	O
sinn	O
den	O
Hond	O
mam	O
hëlze	O
Been	B-MED
,	O
an	O
d	O
’	O
Kaz	O
matt	O
der	O
Aklapp	O
vill	O
méi	O
interessant	O
wéi	O
all	O
déi	O
aner	O
perfekt	O
Poppen	O
déi	O
all	O
d	O
’	O
selwecht	O
ausgesinn	O
.	O

Ech	O
war	O
den	O
6.	B-DATE
November	I-DATE
1994	I-DATE
zu	O
Wiltz	B-LOC
.	O

Den	O
Alex	O
Langini	O
an	O
de	O
Georges	B-PER
Hellinghausen	O
hunn	O
de	O
Studenten	O
d	O
'	O
Bedeitung	O
vun	O
der	O
Statu	O
erkläert	O
,	O
nodeems	O
d	O
'	O
Schüler	O
vun	O
der	O
3F	O
se	O
musekalesch	O
begréist	O
hunn	O
.	O

En	O
huet	O
mam	O
Hummer	O
philosophéiert	O
,	O
de	O
Friedrich	B-PER
Nietzsche	I-PER
,	O
an	O
ënnert	O
deen	O
koum	O
an	O
„	O
Die	O
fröhliche	O
Wissenschaft	O
“	O
och	O
den	O
Härgott	O
.	O

RKO	B-ORG
Pictures	I-ORG
ass	O
eng	O
Organisatioun	O
zu	O
Cupertino	B-LOC
.	O

Den	O
3	O
.	O
Mäerz	O
ass	O
den	O
CSJ	O
-	O
Nationalkongress	O
zu	O
Walfer	O
am	O
Centre	O
Prince	B-PER
Henri	O
–	O
3	O
,	O
route	O
de	O
Diekirch	O
.	O

Et	O
héiert	O
ee	O
jo	O
den	O
Ament	O
awer	O
och	O
dacks	O
an	O
Däitschland	O
,	O
datt	O
d	O
’	O
Kanzlerin	O
Angela	B-PER
Merkel	I-PER
u	O
ville	O
mëssleche	O
Situatioune	O
Schold	O
ass	O
,	O
an	O
do	O
geet	O
jo	O
dacks	O
vun	O
der	O
Flüchtlingssituatioun	O
riets	O
.	O

Den	O
Déifferdeng	B-EVENT
Meeschterschaft	I-EVENT
2001	I-EVENT
ass	O
zu	O
Déifferdeng	B-LOC
.	O

Den	O
18.	B-DATE
Mee	I-DATE
1999	I-DATE
hunn	O
mir	O
dat	O
gemaach	O
.	O

ech	O
maache	O
Kanéil	O
,	O
Neelcheskäpp	O
a	O
Stärenanäis	B-PRODUCT
a	O
mäi	O
Glüwäin	O

Wou	O
kann	O
een	O
Zooss	B-PRODUCT
zu	O
Lëtzebuerg	O
kafen	O
?	O

Kanns	O
du	O
mir	O
Peffer	B-PRODUCT
recommandéieren	O
?	O

Ech	O
war	O
den	O
12.	B-DATE
November	I-DATE
2024	I-DATE
zu	O
Wiltz	B-LOC
.	O

Den	O
23.	B-DATE
Juni	I-DATE
2005	I-DATE
war	O
Gripp	B-MED
wichteg	O
.	O

Ech	O
ginn	O
op	O
Schengen	B-EVENT
Marathon	I-EVENT
2024	I-EVENT
zu	O
Schengen	B-LOC
.	O

Ech	O
war	O
den	O
21.	B-DATE
Oktober	I-DATE
1990	I-DATE
zu	O
Lëtzebuerg	B-LOC
.	O

Zu	O
Prienai	B-LOC
ass	O
Himmel	B-EVENT
am	O
.	O

Mëtt	O
Mee	O
kann	O
sech	O
dann	O
jiddereen	O
op	O
de	O
COVID	B-MED
-	I-MED
19	I-MED
testen	O
loossen	O
.	O

Den	O
12.	B-DATE
September	I-DATE
2009	I-DATE
war	O
Apdikt	B-MED
wichteg	O
.	O

Den	O
28.	B-DATE
Januar	I-DATE
2001	I-DATE
war	O
Infektioun	B-MED
wichteg	O
.	O

Remich	B-ORG
Partei	I-ORG
huet	O
eng	O
Filial	O
zu	O
Grevenmacher	B-LOC
.	O

Den	O
war	O
Mëtternuecht	B-EVENT
zu	O
Groesteen	B-LOC
.	O

Den	O
Wiltz	B-EVENT
Feierdag	I-EVENT
2015	I-EVENT
ass	O
zu	O
Wiltz	B-LOC
.	O

Ech	O
hu	O
Krankekeess	B-MED
an	O
Clierf	B-LOC
am	O
Spidol	O
kritt	O
.	O

Mam	O
Blutt	B-MED
alleng	O
geet	O
et	O
awer	O
net	O
duer	O
.	O

Lëtzebuerg	B-ORG
Ministère	I-ORG
huet	O
eng	O
Filial	O
zu	O
Wiltz	B-LOC
.	O

Jean	B-PER
-	I-PER
Claude	I-PER
Juncker	I-PER
:	O
D	O
’	O
Ursaach	O
ass	O
d	O
’	O
Verléiftheet	O
vun	O
den	O
Hollänner	O
an	O
unisingulär	O
Segmenter	O
vum	O
Denken	O
.	O

Mir	O
gefält	O
Stackbounen	B-PRODUCT
ganz	O
gutt	O
.	O

Ech	O
schaffen	O
bei	O
DP	B-ORG
zu	O
Miersch	B-LOC
.	O

Den	O
20.	B-DATE
Abrëll	I-DATE
2018	I-DATE
hunn	O
mir	O
dat	O
gemaach	O
.	O

DP	B-ORG
huet	O
eng	O
Filial	O
zu	O
Grevenmacher	B-LOC
.	O

Barnabiten	B-ORG
ass	O
eng	O
Organisatioun	O
zu	O
Manchester	B-LOC
.	O

Den	O
war	O
Titchen	B-EVENT
zu	O
Montevideo	B-LOC
.	O

Ech	O
war	O
den	O
16.	B-DATE
Februar	I-DATE
2003	I-DATE
zu	O
Diddeleng	B-LOC
.	O

Albert	B-PER
II.	I-PER
vu	I-PER
Monaco	I-PER

Den	O
22.	B-DATE
Mee	I-DATE
2017	I-DATE
war	O
d'Evenement	O
zu	O
Remich	B-LOC
.	O

D	O
’	O
BiergerInnen	O
aus	O
der	O
Ettelbrécker	O
Gemeng	O
musse	O
wëssen	O
,	O
datt	O
si	O
jidder	O
Zäit	O
op	O
d	O
’	O
Police	O
zréckgräifen	O
an	O
ziele	O
kënnen	O
,	O
wa	O
si	O
Hëllef	B-MED
brauchen	O
.	O

Den	O
25.	B-DATE
Dezember	I-DATE
1994	I-DATE
war	O
Verbann	B-MED
wichteg	O
.	O

Den	O
17.	B-DATE
Oktober	I-DATE
2008	I-DATE
war	O
Prothese	B-MED
wichteg	O
.	O

Zu	O
Miersch	B-LOC
ass	O
Miersch	B-EVENT
Turnéier	I-EVENT
2009	I-EVENT
den	O
2.	B-DATE
Mäerz	I-DATE
2007	I-DATE
.	O

Zu	O
Remich	B-LOC
ass	O
d'Evenement	O
den	O
4.	B-DATE
Abrëll	I-DATE
2010	I-DATE
.	O

Kanns	O
du	O
mir	O
Liederjackett	B-PRODUCT
recommandéieren	O
?	O

Ech	O
ginn	O
op	O
Fussballsspiller	B-EVENT
zu	O
Honiara	B-LOC
.	O

Merci	O
Georges	B-PER
fir	O
deng	O
Appreciatioun	O
,	O
an	O
et	O
freet	O
mech	O
natierlech	O
och	O
dat	O
d	O
'	O
Bild	O
dir	O
gefällt	O
.	O

Ech	O
brauch	O
Olivenueleg	B-PRODUCT
fir	O
doheem	O
.	O

Ass	O
Zopp	B-PRODUCT
nach	O
am	O
Stock	O
?	O

Ass	O
d	O
’	O
Aufgab	O
méi	O
wie	O
ee	O
Drëttel	O
falsch	O
,	O
gett	B-MED
se	O
net	O
als	O
geléist	O
unerkannt	O
.	O

Toei	B-ORG
Company	I-ORG
ass	O
eng	O
Organisatioun	O
zu	O
Potenza	B-LOC
.	O

Ech	O
war	O
den	O
21.	B-DATE
Oktober	I-DATE
2003	I-DATE
zu	O
Grevenmacher	B-LOC
.	O

Hues	O
du	O
Erfahrung	O
mat	O
tonken	B-PRODUCT
?	O

Ech	O
schaffen	O
bei	O
Yoshida	B-ORG
Kōgyō	I-ORG
Kabushikigaisha	I-ORG
zu	O
Poortvliet	B-LOC
.	O

Zu	O
Miersch	B-LOC
ass	O
d'Evenement	O
den	O
2.	B-DATE
Dezember	I-DATE
2018	I-DATE
.	O

Paräisser	B-ORG
Universitéit	I-ORG
huet	O
eng	O
Filial	O
zu	O
Ouwerkerk	B-LOC
.	O

Zu	O
Mersch	O
hunn	O
ech	O
Schwaarzbiersjelli	B-PRODUCT
kaaft	O
.	O

Zu	O
Déifferdeng	B-LOC
fënnt	O
Déifferdeng	B-EVENT
Feierdag	I-EVENT
2016	I-EVENT
statt	O
.	O

Zu	O
Esch	B-LOC
fënnt	O
Esch	B-EVENT
Tour	I-EVENT
2001	I-EVENT
statt	O
.	O

Dem	O
Emmanuel	O
Tesch	O
seng	O
Eltere	O
waren	O
de	O
Georges	B-PER
Tesch	O
an	O
d	O
'	O
Andrée	O
Weckbecker	O
.	O

Den	O
27.	B-DATE
Juli	I-DATE
2009	I-DATE
war	O
Diabetis	B-MED
wichteg	O
.	O

Ech	O
hu	O
AIDS	B-MED
an	O
Lëtzebuerg	B-LOC
am	O
Spidol	O
kritt	O
.	O

Zu	O
Asmara	B-LOC
ass	O
Zauber	B-EVENT
am	O
3.	B-DATE
August	I-DATE
2022	I-DATE
.	O

De	O
Laurent	O
Reichling	O
an	O
d	O
'	O
Sandra	B-PER
Huberty	O
waren	O
déi	O
Bescht	O
iwwer	O
11	O
Kilometer	O
.	O

Den	O
24.	B-DATE
September	I-DATE
2011	I-DATE
hunn	O
mir	O
dat	O
gemaach	O
.	O

déi	B-ORG
gréng	I-ORG
ass	O
eng	O
Organisatioun	O
zu	O
Remich	B-LOC
.	O

Jean	B-PER
-	I-PER
Claude	I-PER
Juncker	I-PER
:	O
Et	O
sinn	O
eng	O
Rei	O
Leit	O
ginn	O
,	O
déi	O
hu	O
mech	O
quasi	O
obligéiert	O
ze	O
bilanzéieren	O
,	O
mä	O
ech	O
hat	O
keng	O
richteg	O
Loscht	O
fir	O
dat	O
ze	O
maachen	O
.	O

Den	O
28.	B-DATE
September	I-DATE
2010	I-DATE
hunn	O
mir	O
dat	O
gemaach	O
.	O

Den	O
21.	B-DATE
Mäerz	I-DATE
2026	I-DATE
war	O
Operatioun	B-MED
wichteg	O
.	O

du	O
wäerts	O
dach	O
net	O
an	O
deem	O
ale	O
Gelëmps	B-PRODUCT
bei	O
d'	O
Leit	O
goen	O
!	O

Den	O
10.	B-DATE
Abrëll	I-DATE
2020	I-DATE
war	O
Diagnos	B-MED
wichteg	O
.	O

Zu	O
Esch	B-LOC
fënnt	O
Esch	B-EVENT
Concert	I-EVENT
1999	I-EVENT
statt	O
.	O

Ech	O
war	O
den	O
5.	B-DATE
Oktober	I-DATE
2006	I-DATE
zu	O
Schengen	B-LOC
.	O

Ech	O
schaffen	O
bei	O
Kontinent	B-ORG
zu	O
New	B-LOC
Plymouth	I-LOC
.	O

Wichita	B-ORG
State	I-ORG
University	I-ORG
ass	O
eng	O
Organisatioun	O
zu	O
Hengelo	B-LOC
.	O

Zu	O
Diddeleng	B-LOC
gëtt	O
et	O
rouden	O
Zopp	O
.	O

Zu	O
Sint	B-LOC
Maarten	I-LOC
ass	O
Salto	B-EVENT
am	O
.	O

Zu	O
Lëtzebuerg	B-LOC
ass	O
d'Evenement	O
den	O
22.	B-DATE
Mee	I-DATE
2021	I-DATE
.	O

Ech	O
war	O
den	O
20.	B-DATE
Juni	I-DATE
1991	I-DATE
zu	O
Diddeleng	B-LOC
.	O

De	O
Jean	B-PER
-	I-PER
Claude	I-PER
Juncker	I-PER
plädéiert	O
fir	O
verbindlech	O
Quote	O
fir	O
d	O
'	O
Verdeelung	O
vun	O
de	O
Flüchtlingen	O
an	O
Europa	O
.	O

Dat	O
besonnesch	O
iwwerall	O
do	O
wou	O
d	O
‘	O
Verbreedung	O
vum	O
Coronavirus	B-MED
séier	O
virugeet	O
.	O

Verwaltungsgeriicht	O
:	O
Autosimportateur	O
krut	O
Onrecht	O
a	O
Sträit	O
mat	O
HandelskammerVIDEO	O
mat	O
Reaktioun	O
vun	O
Oppositioun	O
:	O
Neijoerschinterview	O
:	O
Schlecht	B-MED
Noute	O
vun	O
der	O
Oppositioun	O
Dat	O
meeschtens	O
am	O
positive	O
Sënn	O
.	O

Zu	O
Niger	B-LOC
ass	O
Start	B-EVENT
am	O
.	O

Den	O
5.	B-DATE
Juli	I-DATE
2015	I-DATE
hunn	O
mir	O
dat	O
gemaach	O
.	O

Zu	O
Esch	B-LOC
ass	O
d'Evenement	O
den	O
8.	B-DATE
Mäerz	I-DATE
1995	I-DATE
.	O

Wärend	O
dës	O
alternativ	O
Browseren	O
awer	O
keen	O
nennenswäerte	O
Succés	O
haten	O
,	O
konnt	O
de	O
Firefox	O
selwer	O
,	O
no	O
verschidden	O
Estimatiounen	O
,	O
bis	O
zu	O
20	O
Prozent	O
vum	O
Maart	O
anhuelen	B-MED
.	O

Reichsarbeitsdienst	B-ORG
huet	O
eng	O
Filial	O
zu	O
Birán	B-LOC
.	O

Den	O
21.	B-DATE
Juli	I-DATE
2012	I-DATE
war	O
Spidol	B-MED
wichteg	O
.	O

Virun	O
him	O
haten	O
dat	O
just	O
d	O
’	O
Alicia	O
Keys	O
an	O
d	O
’	O
Britney	B-PER
Spears	I-PER
gepackt	O
.	O

Am	O
Generalklassement	O
huet	O
de	O
Remco	O
Evenepoel	O
elo	O
d	O
'	O
Nues	B-MED
vir	O
,	O
datt	O
zäitgläich	O
mam	O
Maximilian	O
Schachmann	O
an	O
2	O
Sekonne	O
virum	O
Rui	O
Costa	O
.	O

Lëtzebuerg	B-ORG
Uni	I-ORG
huet	O
eng	O
Filial	O
zu	O
Clierf	B-LOC
.	O

De	O
Präis	O
vun	O
Oregano	B-PRODUCT
ass	O
gëschter	O
héich	O
.	O

Ech	O
ginn	O
op	O
Remich	B-EVENT
Nationalfeierdag	I-EVENT
2000	I-EVENT
zu	O
Remich	B-LOC
.	O

Den	O
23.	B-DATE
Februar	I-DATE
1995	I-DATE
war	O
Spidol	B-MED
wichteg	O
.	O

Zu	O
Pszczyna	B-LOC
ass	O
Eelefmeterschéissen	B-EVENT
am	O
.	O

De	O
Präis	O
vun	O
Cocktail	B-PRODUCT
ass	O
normalerweis	O
héich	O
.	O

Zu	O
Remich	B-LOC
ass	O
d'Evenement	O
den	O
23.	B-DATE
Abrëll	I-DATE
1995	I-DATE
.	O

Den	O
27.	B-DATE
Mäerz	I-DATE
1991	I-DATE
war	O
Paracetamol	B-MED
wichteg	O
.	O

Ech	O
hu	O
Coronavirus	B-MED
an	O
Diddeleng	B-LOC
am	O
Spidol	O
kritt	O
.	O

Mir	O
fueren	O
op	O
Nuechtbann	B-LOC
.	O

Den	O
30.	B-DATE
August	I-DATE
1995	I-DATE
hunn	O
mir	O
dat	O
gemaach	O
.	O

Ech	O
war	O
den	O
29.	B-DATE
Dezember	I-DATE
2014	I-DATE
zu	O
Schengen	B-LOC
.	O

Ech	O
ginn	O
op	O
Eemer	B-EVENT
zu	O
Trier	B-LOC
.	O

Den	O
Lëtzebuerg	B-EVENT
Feier	I-EVENT
2010	I-EVENT
ass	O
zu	O
Lëtzebuerg	B-LOC
.	O

Zu	O
Lëtzebuerg	B-LOC
gëtt	O
et	O
séissen	O
Téi	O
.	O

Den	O
11.	B-DATE
Mäerz	I-DATE
2024	I-DATE
war	O
d'Evenement	O
zu	O
Miersch	B-LOC
.	O

Keng	O
Roll	O
spillt	O
am	O
Prozess	O
,	O
datt	O
de	O
Geheimdéngscht	O
-	O
Chef	O
Marco	O
Mille	O
de	O
Premier	O
Jean	B-PER
-	I-PER
Claude	I-PER
Juncker	I-PER
mat	O
enger	O
Spionage	O
-	O
Auer	O
ausspionéiert	O
hat	O
.	O

Friedrich-Alexander-Universität	B-ORG
ass	O
eng	O
Organisatioun	O
zu	O
Honeref	B-LOC
.	O

RTL	O
.	O
lu	O
-	O
Tech	O
-	O
News	O
-	O
No	O
4	O
Joer	O
Joer	O
Paus	O
nees	O
de	O
räichste	O
Mann	O
vun	O
der	O
WeltNo	O
4	O
Joer	O
Joer	O
Paus	O
nees	O
de	O
räichste	O
Mann	O
vun	O
der	O
WeltDe	O
Bill	B-PER
Gates	I-PER
ass	O
no	O
4	O
Joer	O
Paus	O
erëm	O
de	O
räichste	O
Mann	O
vun	O
der	O
Welt	O
.	O

Ech	O
hu	O
Deformatioun	B-MED
an	O
der	O
Apdikt	O
kaaft	O
.	O

Wou	O
kann	O
een	O
Geros	B-PRODUCT
zu	O
Lëtzebuerg	O
kafen	O
?	O

Den	O
14.	B-DATE
November	I-DATE
2024	I-DATE
war	O
Migrän	B-MED
wichteg	O
.	O

Ech	O
war	O
den	O
6.	B-DATE
Januar	I-DATE
2013	I-DATE
zu	O
Diddeleng	B-LOC
.	O

De	O
Lëtzebuerger	O
Ausseminister	O
Jean	B-PER
Asselborn	I-PER
huet	O
de	O
Moien	O
iwwerdeems	O
gemengt	O
,	O
datt	O
een	O
aus	O
dem	O
franséischen	O
Nee	O
misst	O
eng	O
Leçon	O
zéien	O
.	O

Den	O
27.	B-DATE
Februar	I-DATE
2017	I-DATE
war	O
Juxtournoi	B-EVENT
zu	O
Butha-Buthe	B-LOC
.	O

Kloer	O
Wierder	O
vum	O
Guy	B-PER
Verhofstadt	I-PER
Am	O
Europaparlament	O
huet	O
de	O
Guy	B-PER
Verhofstadt	I-PER
um	O
Mëttwoch	O
d	O
'	O
Wuert	O
ergraff	O
,	O
an	O
dem	O
Alexis	O
Tsipras	O
d	O
'	O
Meenung	O
gesot	O
.	O

Ass	O
Raps	B-PRODUCT
nach	O
am	O
Stock	O
?	O

Nom	O
Charly	B-PER
Gaul	I-PER
,	O
deem	O
seng	O
Gran	O
Fondo	O
an	O
Italien	O
gefuer	O
gëtt	O
,	O
ass	O
dëst	O
ënnert	O
dësem	O
Stil	O
also	O
déi	O
zweet	O
Course	O
ënnert	O
engem	O
grousse	O
Lëtzebuerger	O
Vëlosnumm	O
.	O

En	O
Tattoo	O
als	O
Undenken	O
un	O
hire	O
verstuerwene	O
PappDuechter	O
vum	O
verstuerwene	O
Robin	B-PER
Williams	I-PER
huet	O
sech	O
een	O
Tattoo	O
stieche	O
gelooss	O
:	O
e	O
Colibri	O
an	O
de	O
Gebuertsdatum	O
solle	O
si	O
all	O
Dag	O
un	O
hire	O
Papp	O
erënneren	O
.	O

Dat	O
wat	O
zesummen	O
ofgemaach	O
gouf	O
,	O
misst	O
erfëllt	O
ginn	O
,	O
esou	O
de	O
Jean	B-PER
Asselborn	I-PER
.	O

Den	O
25.	B-DATE
November	I-DATE
1999	I-DATE
war	O
d'Evenement	O
zu	O
Remich	B-LOC
.	O

Ech	O
war	O
den	O
16.	B-DATE
Mee	I-DATE
1998	I-DATE
zu	O
Miersch	B-LOC
.	O

Zu	O
Wiltz	B-LOC
gëtt	O
et	O
salzege	O
Yacht	O
.	O

Zu	O
Esch	B-LOC
gëtt	O
et	O
schaarfen	O
Poulet	O
.	O

Ier	O
en	O
EU	O
-	O
Rotspresident	O
an	O
e	O
Responsabele	O
fir	O
d	O
'	O
Aussepolitik	O
genannt	O
ginn	O
,	O
hofft	O
de	O
Jean	B-PER
-	I-PER
Claude	I-PER
Juncker	I-PER
am	O
,	O
7	O
Interview	O
,	O
datt	O
um	O
EU	O
-	O
Sommet	O
fir	O
d	O
'	O
éischt	O
emol	O
iwwer	O
d	O
'	O
Aufgabe	O
vum	O
EU	O
-	O
President	O
verhandelt	O
gëtt	O
.	O

Ech	O
schaffen	O
bei	O
déi	B-ORG
gréng	I-ORG
zu	O
Diddeleng	B-LOC
.	O

Déi	O
eng	O
Zeitung	O
huet	O
sech	O
absolut	O
net	O
genéiert	O
,	O
de	O
Schäuble	O
ze	O
interpretéieren	O
,	O
ewéi	O
wann	O
Berlin	O
Athen	O
wéilt	O
an	O
d	O
'	O
Gaskummer	O
schécken	O
;	O
niewendrun	O
d	O
'	O
Bild	O
vun	O
der	O
Angela	B-PER
Merkel	I-PER
an	O
der	O
Naziuniform	O
.	O

Ech	O
schaffen	O
bei	O
Wichita	B-ORG
State	I-ORG
University	I-ORG
zu	O
Nueva	B-LOC
Palmira	I-LOC
.	O

RTL	O
.	O
lu	O
-	O
Archiv	O
-	O
Den	O
David	B-PER
Bowie	I-PER
wier	O
geschwë	O
Bopa	O
ginnDen	O
David	B-PER
Bowie	I-PER
wier	O
geschwë	O
Bopa	O
ginnNëmmen	O
e	O
puer	O
Deeg	O
viru	O
sengem	O
Doud	O
gouf	O
de	O
britesche	O
Sänger	O
David	B-PER
Bowie	I-PER
vu	O
sengem	O
Bouf	O
gewuer	O
,	O
dass	O
hie	O
Bopa	O
gëtt	O
.	O

Ech	O
war	O
den	O
9.	B-DATE
Abrëll	I-DATE
2023	I-DATE
zu	O
Diddeleng	B-LOC
.	O

Zu	O
Chittagong	B-LOC
ass	O
Defaite	B-EVENT
am	O
.	O

Zu	O
Schengen	B-LOC
gëtt	O
et	O
rouden	O
Baartgeier	O
.	O

Et	O
ass	O
den	O
Ufankssaz	O
vun	O
hirem	O
Bréif	O
vun	O
de	O
Poopst	O
Pius	B-PER
XI	I-PER
.	I-PER
vum	O
Abrëll	O
.	O

Een	O
neit	O
musikalescht	O
Highlight	O
:	O
De	O
Kleeschen	B-PER
huet	O
de	O
Blues	O
!	O

Den	O
3.	B-DATE
Oktober	I-DATE
2010	I-DATE
war	O
Desinfektioun	B-MED
wichteg	O
.	O

All	O
Individuum	O
huet	O
ee	O
Minimum	O
u	O
Rechter	O
,	O
déi	O
ee	O
Staat	O
net	O
dierf	O
verletzen	B-MED
.	O

Zu	O
Clierf	B-LOC
gëtt	O
et	O
salzege	O
Schockela	O
.	O

Zu	O
Ettelbréck	B-LOC
gëtt	O
et	O
rouden	O
Räis	O
.	O

Dat	O
ass	O
eng	O
Fro	O
,	O
déi	O
een	O
sech	O
géing	O
stellen	O
,	O
sou	O
de	O
Georges	B-PER
Merenz	O
.	O

fir	O
datt	O
seng	O
Frisur	O
hält	O
,	O
mécht	O
mäi	O
Brudder	O
sech	O
Gel	B-PRODUCT
an	O
d'	O
Hoer	O

Ech	O
war	O
den	O
2.	B-DATE
Dezember	I-DATE
2013	I-DATE
zu	O
Diddeleng	B-LOC
.	O

Den	O
war	O
Livestream	B-EVENT
zu	O
Elsen	B-LOC
.	O

De	O
Sarko	O
wees	O
bestëmmt	O
och	O
net	O
,	O
dass	O
de	O
FAUSTI	O
net	O
den	O
aussepolitesche	O
Beroder	O
vum	O
Jean	B-PER
-	I-PER
Claude	I-PER
Juncker	I-PER
ass	O
.	O

Ech	O
schaffen	O
bei	O
Mediahuis	B-ORG
Luxembourg	I-ORG
zu	O
Maassluis	B-LOC
.	O

Den	O
15.	B-DATE
Juli	I-DATE
2002	I-DATE
hunn	O
mir	O
dat	O
gemaach	O
.	O

Den	O
5.	B-DATE
Abrëll	I-DATE
2021	I-DATE
war	O
d'Evenement	O
zu	O
Wiltz	B-LOC
.	O

Ech	O
schaffen	O
bei	O
Universitéit	B-ORG
Lëtzebuerg	I-ORG
zu	O
Diddeleng	B-LOC
.	O

Den	O
01.	B-DATE
Januar	I-DATE
2026	I-DATE
hunn	O
mir	O
dat	O
gemaach	O
.	O

Zu	O
Diekirch	O
hunn	O
ech	O
Laptop	B-PRODUCT
kaaft	O
.	O

Den	O
Wiltz	B-EVENT
Turnéier	I-EVENT
1996	I-EVENT
ass	O
zu	O
Wiltz	B-LOC
.	O

Gaumont	B-ORG
huet	O
eng	O
Filial	O
zu	O
Leschert	B-LOC
.	O

Den	O
13.	B-DATE
September	I-DATE
2014	I-DATE
war	O
MRI	B-MED
wichteg	O
.	O

Nummer	O
1	O
ass	O
nach	O
ëmmer	O
de	O
Rafael	O
Nadal	O
virum	O
frëschgebakene	O
Gewënner	O
vu	O
Melbourne	O
Roger	B-PER
Federer	I-PER
.	O

De	O
Jean	B-PER
-	I-PER
Claude	I-PER
Juncker	I-PER
hat	O
och	O
ganz	O
kéng	O
annoncéiert	O
,	O
an	O
Zukunft	O
géif	O
d	O
'	O
Summerzäit	O
gëllen	O
.	O

Den	O
21.	B-DATE
Juli	I-DATE
2003	I-DATE
war	O
Verbann	B-MED
wichteg	O
.	O

Zu	O
Wiltz	B-LOC
gëtt	O
et	O
klenge	O
Poulet	O
.	O

Den	O
31.	B-DATE
Dezember	I-DATE
2023	I-DATE
war	O
Éierepromotioun	B-EVENT
zu	O
Dummeldeng,	B-LOC
Parc	I-LOC
de	I-LOC
l'Europe	I-LOC
.	O

De	O
Präis	O
vun	O
Hammbier	B-PRODUCT
ass	O
normalerweis	O
héich	O
.	O

Den	O
28.	B-DATE
Februar	I-DATE
2002	I-DATE
war	O
Salef	B-MED
wichteg	O
.	O

Den	O
16.	B-DATE
August	I-DATE
2018	I-DATE
war	O
Migrän	B-MED
wichteg	O
.	O

Ech	O
wëll	O
Majoran	B-PRODUCT
probéieren	O
.	O

Den	O
20.	B-DATE
Abrëll	I-DATE
2013	I-DATE
war	O
d'Evenement	O
zu	O
Diddeleng	B-LOC
.	O

Zu	O
Remich	B-LOC
gëtt	O
et	O
schaarfen	O
Kéis	O
.	O

Hues	O
du	O
Erfahrung	O
mat	O
Gebësels	B-PRODUCT
?	O

Ech	O
schaffen	O
bei	O
Universitéit	B-ORG
vu	I-ORG
Perugia	I-ORG
zu	O
Haifa	B-LOC
.	O

Mir	O
gefält	O
Gefligel	B-PRODUCT
ganz	O
gutt	O
.	O

Zu	O
Déifferdeng	B-LOC
gëtt	O
et	O
schaarfen	O
Nuddelen	O
.	O

Wéi	O
eng	O
Konsequenzen	O
hat	O
d	O
'	O
Covid	B-MED
-	I-MED
19	I-MED
Pandemie	B-MED
fir	O
Kriibspatienten	O
,	O
déi	O
eventuell	O
net	O
konnte	O
behandelt	O
ginn	O
?	O

Wou	O
kann	O
een	O
Foie	B-PRODUCT
gras	I-PRODUCT
zu	O
Lëtzebuerg	O
kafen	O
?	O

Mir	O
gefält	O
Liederjackett	B-PRODUCT
ganz	O
gutt	O
.	O

Den	O
Miersch	B-EVENT
Fuesent	I-EVENT
2017	I-EVENT
ass	O
zu	O
Miersch	B-LOC
.	O

Den	O
Käerjeng	B-EVENT
Feier	I-EVENT
2024	I-EVENT
ass	O
zu	O
Käerjeng	B-LOC
.	O

Hues	O
du	O
Erfahrung	O
mat	O
Fenchel	B-PRODUCT
?	O

Jean	B-PER
-	I-PER
Claude	I-PER
Juncker	I-PER
:	O
Ech	O
soen	O
Iech	O
och	O
Merci	O
,	O
an	O
ech	O
si	O
frou	O
,	O
datt	O
Dir	O
déi	O
leschte	O
Kéier	O
fir	O
déi	O
nächste	O
Méint	O
,	O
mir	O
déi	O
lästeg	O
Fro	O
do	O
konnt	O
stellen	O
.	O

An	O
der	O
Fëlschtrëffer	O
-	O
an	O
an	O
der	O
Victor	B-PER
Hugo	I-PER
Strooss	O
sinn	O
de	O
Gas	O
-	O
an	O
de	O
Waasseruschloss	O
un	O
d	O
'	O
Haiser	O
gemaacht	O
ginn	O
.	O

Zu	O
Grevenmacher	B-LOC
gëtt	O
et	O
salzege	O
Curry	O
.	O